<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Yakeing Blog</title>
  
  <subtitle>传播知识,分享快乐,交流技术与经验</subtitle>
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="https://yake.js.org/"/>
  <updated>2021-10-04T12:27:38.695Z</updated>
  <id>https://yake.js.org/</id>
  
  <author>
    <name>Yakeing</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>华为鸿蒙操作系统目标年内适配3亿台设备 王成录称“如果别的手机厂商想用就会支持”</title>
    <link href="https://yake.js.org/phone/bf3c72af.html"/>
    <id>https://yake.js.org/phone/bf3c72af.html</id>
    <published>2021-03-04T04:09:52.000Z</published>
    <updated>2021-10-04T12:27:38.695Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>一个操作系统发展至成熟，不但要将各家的通讯协议打通，孙燕飚还以安卓系统的成长过程为例，“其可以跟苹果系统对抗花了四到五年时间”，同样，鸿蒙操作系统的成长发展也需要历经一个时间阶段，“至少要三年时间是必要的”。</p><p><img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/yakeing/Documentation@main/Hexo/images/8b13-kcieywa2696040.jpg" alt="img"></p><p>继华为旗舰机型自今年4月陆续升级鸿蒙OS系统服务的消息发出后，“华为将最大程度保证鸿蒙系统适用更多机型。”日前，华为消费者业务软件部总裁、鸿蒙操作系统负责人王成录如是说到。</p><p>就鸿蒙操作系统的落地目标，王成录给出了一组预计数据，2021年至少为3亿台设备搭载鸿蒙操作系统，其中包含2亿台手机，3000万台Pad、手表、智慧屏、音箱等设备，以及合作伙伴设备等。</p><p>在王成录看来，鸿蒙操作系统是一款面向loT时代开发的操作系统，与IOS和安卓两大系统的区别在于，前者可以搭载于电视、手表、音箱、汽车等任何loT设备上，甚至，“如果别的手机厂商想用就会支持。”</p><p>“开放”，是王成录谈及鸿蒙时一再强调的显著特点。纵观当下包括电视、音箱、手表等智能设备在内，各个系统间多存在互不兼容的现象，但鸿蒙操作系统大不同，其第一目标便是用一套系统弹性搭载在各种物联网设备上。像美的集团自宣布和华为合作发力loT领域以来，已在超15款美的产品中搭载了鸿蒙系统。</p><p>但在旭日大数据董事长孙燕飚审视来看，物联网概念从2010年提出至今已历经11年发展，“始终没能实现万物互联，其核心在于每个厂家有意识的形成了自己的护城河，也就是通讯协议。”</p><p>一个操作系统发展至成熟，不但要将各家的通讯协议打通，孙燕飚还以安卓系统的成长过程为例，“其可以跟苹果系统对抗花了四到五年时间”，同样，鸿蒙操作系统的成长发展也需要历经一个时间阶段，“至少要三年时间是必要的”。期间对于小米、OPPO、vivo这样的手机厂商而言，即使华为的鸿蒙系统开放，“他们也不会用。”</p><p>孙燕飚直言，鸿蒙系统的短板依然存在，“操作系统的不成熟会带来用户体验与需求的不满，鸿蒙也没有安卓或苹果的深厚底蕴。”不过，他随后也指出，当更多硬件应用、产品、消费者不断使用鸿蒙操作系统后，会发现系统的bug和短板，从而“让鸿蒙操作系统变成一个有利润、有价值的操作系统。”</p><p>另外，加之5G技术的研发、应用和普及，将进一步弥补鸿蒙操作系统不成熟所带来的体验缺陷和需求。尽管孙燕飚一直强调鸿蒙操作系统存在短板，但他依然将其视为未来“把整个消费电子带入软实力竞争阶段的标志”，甚至在他看来，“鸿蒙系统会带来所有loT完全吻合市场需求的一个重要拐点和起点。”</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;一个操作系统发展至成熟，不但要将各家的通讯协议打通，孙燕飚还以安卓系统的成长过程为例，“其可以跟苹果系统对抗花了四到五年时间”，同样，鸿蒙操作系统的成长发展也需要历经一个时间阶段，“至少要三年时间是必要的”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://cdn.jsd
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="手机" scheme="https://yake.js.org/categories/phone/"/>
    
    
      <category term="华为" scheme="https://yake.js.org/tags/%E5%8D%8E%E4%B8%BA/"/>
    
      <category term="鸿蒙" scheme="https://yake.js.org/tags/%E9%B8%BF%E8%92%99/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>孟晚舟做出重大决定，3月1日，加拿大开庭，迅速吸引全球目光</title>
    <link href="https://yake.js.org/internet/7a2a3511.html"/>
    <id>https://yake.js.org/internet/7a2a3511.html</id>
    <published>2021-03-04T01:23:12.000Z</published>
    <updated>2021-10-04T12:27:38.739Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>当地时间3月1日，华为公司副董事长、首席财务官孟晚舟在位于温哥华的加拿大不列颠哥伦比亚省高等法院出庭。从这一天开始，法庭将连续5天就孟晚舟的律师提出的“程序滥用”申诉理由中的第一个分支，也就是政治驱动进行辩论。</p><p>在此之前，华为加拿大公司发表了一份声明表示，在这个阶段的法庭辩论中，孟晚舟的辩护律师将提出反对引渡的4个分支，分别为：政治驱动、非法拘禁、重大遗漏和错误陈述、违反国际习惯法。</p><p><img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/yakeing/Documentation@main/Hexo/images/cc67-kcaeqzx3446402.jpg" alt="img"></p><p>一、政治驱动是指，在特朗普担任美国总统期间曾公开声称，愿把孟晚舟引渡案作为谈判筹码，迫使中国接受美国的贸易条件，获取政治和经济利益。</p><p>二、非法拘禁是指，加拿大边境服务局(CBSA)和联邦警察(RCMP)在美国联邦调查局(FBI)的指使下，擅自改变法庭立即逮捕的命令，在温哥华机场对孟晚舟进行非法搜查并套取口供，非法对外提供这些信息等等。这些都是对孟晚舟宪章权利的侵犯。</p><p>三、重大遗漏和错误陈述是指，美国司法部向加拿大法庭提供的有关孟晚舟案的法律文件中，删除了关键证据，歪曲了事实，从而误导加拿大法庭。</p><p>四、违反国际习惯法是指，美方对孟晚舟的指控借用的是域外法权的概念，但是孟晚舟与汇丰银行均非美国公民和企业，双方之间的行为也没有对美国构成威胁，因此美国没有理由借用域外法权的概念对孟晚舟提出引渡。</p><p><img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/yakeing/Documentation@main/Hexo/images/0dc4-kcaeqzx3469931.png" alt="img"></p><p>据此前美媒报道，香港高院在2月25日收到了一份来自华为公司高管孟晚舟的申请，要求汇丰银行公开与她被引渡美国一案相关的内部材料。这些媒体的报道还显示，从相关法庭文件来看，香港高院将在3月12日闭门听取孟晚舟一方的申请。</p><p>此前，大量公开资料和媒体报道显示，为了迫害华为公司，美国司法部先是利用汇丰银行在其他案件上的污点，逼其与美国司法部合作诬陷孟晚舟，而后，加拿大当局又配合美国政府于2018年12月将孟晚舟非法扣留在该国，准备将她引渡到美国“受审”。孟晚舟方面则一直在法庭上揭露着这一针对她和华为公司的“美国陷阱”。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;当地时间3月1日，华为公司副董事长、首席财务官孟晚舟在位于温哥华的加拿大不列颠哥伦比亚省高等法院出庭。从这一天开始，法庭将连续5天就孟晚舟的律师提出的“程序滥用”申诉理由中的第一个分支，也就是政治驱动进行辩论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在此之前，华为加拿大公司发表了一份声明表示，在这
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="互联网" scheme="https://yake.js.org/categories/internet/"/>
    
    
      <category term="华为" scheme="https://yake.js.org/tags/%E5%8D%8E%E4%B8%BA/"/>
    
      <category term="孟晚舟" scheme="https://yake.js.org/tags/%E5%AD%9F%E6%99%9A%E8%88%9F/"/>
    
      <category term="美国政府" scheme="https://yake.js.org/tags/%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E6%94%BF%E5%BA%9C/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>俄发现量子点发光强度倍增方法</title>
    <link href="https://yake.js.org/news/fbf3a419.html"/>
    <id>https://yake.js.org/news/fbf3a419.html</id>
    <published>2020-11-24T02:17:30.000Z</published>
    <updated>2021-10-04T12:27:38.643Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>俄罗斯国立核研究大学的科学家们在国际科学团队的支持下发现了使量子点的发光强度倍增的方法。研究人员认为，该发现将大大提高将量子点用于显示器及光学量子信息技术领域的吸引力。这一发现近日发表在《物理化学快报》上。</p><p><img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/yakeing/Documentation@main/Hexo/images/6dcb-kcaeqzy2935652.jpg" alt="img"></p><p>光致发光量子点目前被广泛应用于LED和显示器制造领域，而且也是量子信息技术领域量子发射器的基础。上述研究工作的主要作者、国立核研究大学研究员维克多·克里文科夫表示，这种效应是在研究薄膜混合材料中等离子体-激子耦合时发现的。</p><p>先前已知的增强量子点发光强度的方法——珀塞尔效应和等离子体-激元诱导的吸收增强效应在实践中具有明显的局限性。</p><p>珀塞尔效应在于加速微纳谐振器（包括等离子体激元谐振器）内部量子点的辐射弛豫过程，从而导致辐射概率增加，并相应增加光致发光的量子产率（将激发量子转换为辐射光子的效率）。然而，量子产率不能超过100％，因此不可能利用该效应提高最初高量子产率的量子点的发光强度。</p><p>等离子体-激元诱导的吸收增强效应与表面等离子体激元纳米附近的局域电磁场增强有关，与等离子体激元不存在或不被激发的情况相比，在间隔紧密的量子点中吸收跃迁的概率更高。因此，每单位时间会发生更多数量的量子点激发。但是，该效应伴随着等离子体激元诱导的能量转移，从而导致量子产率大幅降低，因此无法通过增强吸收来提高量子点的发光强度。</p><p><img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/yakeing/Documentation@main/Hexo/images/c165-kcieyvz7683352.jpg" alt="img"></p><p>为了克服这些限制，俄罗斯国立核研究大学纳米生物工程实验室和混合光子纳米材料实验室的员工创造了一种薄膜混合材料，该材料由聚合物基体上的一层量子点组成，该基体上覆盖了一层等离子银纳米颗粒。选择等离子体纳米颗粒的形状和类型，可为同时实现珀塞尔效应和等离子体诱导的吸收增强效应创造条件。</p><p>维克多·克里文科夫称：“事实证明，两种效应的组合克服了每种效应的局限性。吸收增强，而量子产率没有下降。此外，两种效应的协同作用使量子点的发光强度增加，既包括最初具有高量子产率的量子点（亮的，辐射的量子点），也包括最初不辐射的量子点。”</p><p>据悉，法国香槟-阿登区兰斯大学以及西班牙材料物理中心和西班牙巴斯克地区大学的研究人员与俄罗斯国立核研究大学的科学家们一起参与了该项研究工作。今后，该团队计划在基于半导体和金属纳米粒子的新型混合等离子体-激子量子发射器的制造领域继续研究。这些研究将为发展的量子信息科技领域创建更为高效和稳定的新型量子发射器。</p><p>来源：科技日报</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;俄罗斯国立核研究大学的科学家们在国际科学团队的支持下发现了使量子点的发光强度倍增的方法。研究人员认为，该发现将大大提高将量子点用于显示器及光学量子信息技术领域的吸引力。这一发现近日发表在《物理化学快报》上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://cdn.jsde
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="新闻" scheme="https://yake.js.org/categories/news/"/>
    
    
      <category term="量子" scheme="https://yake.js.org/tags/%E9%87%8F%E5%AD%90/"/>
    
      <category term="俄罗斯" scheme="https://yake.js.org/tags/%E4%BF%84%E7%BD%97%E6%96%AF/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>北斗导航创新上台阶，22纳米“中国芯”强化国际竞争力</title>
    <link href="https://yake.js.org/news/7fe6cecf.html"/>
    <id>https://yake.js.org/news/7fe6cecf.html</id>
    <published>2020-11-24T01:54:52.000Z</published>
    <updated>2021-10-04T12:27:38.659Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>在第十一届中国卫星导航年会上，我国卫星导航领域首家上市公司北斗星通发布了代表目前国内卫星定位芯片最高水平的“中国芯”，22纳米级北斗高精度定位芯片——和芯星云NebulasⅣ，其定位精度已可达到厘米级。</p><p><img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/yakeing/Documentation@main/Hexo/images/c71b-kcieyvz7683475.jpg" alt="img"></p><p>它支持全球所有卫星导航系统和频点，将是一颗在国际市场更“能打”的高性能芯片，有望助推基于北斗的各类应用加速走向全球。</p><p>北斗星通相关负责人介绍，和芯星云NebulasⅣ是最新一代全系统全频的高精度芯片，作为一款22纳米级别的芯片，其在厘米级高精度定位领域具有开创性意义。</p><p>事实上，从2019年5月研发战略落地，到今年11月的正式发布，其历经一年半的潜心研发，芯片工艺也迭代演进到22纳米，并首次在单颗芯片上实现了基带+射频+高精度算法一体化，在性能、尺寸、功耗等方面都较上一代芯片取得突破性进展，满足车规要求，并可以更好的实现智能驾驶、无人机等高端应用需求。</p><p>具体来看，作为一款22纳米级芯片，其最多支持5天线双频，可满足5G等典型应用场景；启动时间小于10秒，比同类产品快一倍以上；芯片封装面积较上一代缩小50%；功耗降低5倍，显著降低应用成本；定位精度已可达厘米级。</p><p><img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/yakeing/Documentation@main/Hexo/images/c5ac-kcieywa0231916.jpg" alt="img"></p><p>目前，和芯星云NebulasⅣ代表了国内卫星定位芯片的最高水平，在国际上也具有领先优势，可为更广阔的国际市场提供更优质的定位体验。</p><p>如今卫星导航的全球新时代已经来临，基于北斗的各类应用正在更快速的走向全球，让用户在世界的任何角落都享受到更高质量的服务。</p><p>就在第十一届中国卫星导航年会上，美团与北斗星通也签署了战略合作协议，该芯片也将落地美团无人配送车与自动驾驶领域。</p><p>二者还会成立专项联合实验室，共同研发针对无人配送和自动驾驶领域的高精度多源融合定位算法，形成系统级解决方案，共同推进无人配送车与自动驾驶的进一步技术发展与应用落地。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;在第十一届中国卫星导航年会上，我国卫星导航领域首家上市公司北斗星通发布了代表目前国内卫星定位芯片最高水平的“中国芯”，22纳米级北斗高精度定位芯片——和芯星云NebulasⅣ，其定位精度已可达到厘米级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://cdn.jsdeli
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="新闻" scheme="https://yake.js.org/categories/news/"/>
    
    
      <category term="5G" scheme="https://yake.js.org/tags/5G/"/>
    
      <category term="芯片" scheme="https://yake.js.org/tags/%E8%8A%AF%E7%89%87/"/>
    
      <category term="北斗" scheme="https://yake.js.org/tags/%E5%8C%97%E6%96%97/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>瑞典限制华为恐遭对等反制！爱立信等瑞典商界巨鳄坐不住了，这是想步澳大利亚等国后尘</title>
    <link href="https://yake.js.org/internet/93396b8a.html"/>
    <id>https://yake.js.org/internet/93396b8a.html</id>
    <published>2020-11-24T00:20:35.000Z</published>
    <updated>2021-10-04T12:27:38.639Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>近期，瑞典国内就瑞典邮政和电信管理局（PTS）限制华为参与5G网络建设一事发生一系列激烈博弈。先是瑞典斯德哥尔摩行政法院出台临时禁令叫停PTS的行政令，随后PTS自身亦暂停了瑞典5G频谱拍卖程序。近日，连瑞典的电信巨头爱立信也站出来发声，称支持华为起诉，呼吁开放、公平的竞争环境。</p><p>11月18日，爱立信集团首席执行官鲍毅康（Borje Ekholm）在接受英国《金融时报》采访时表示，虽然爱立信与华为之间“有着较大的竞争”，但该公司仍然反对PTS的所谓禁令，PTS禁令将阻碍爱立信和华为在全球通信产业标准的合作乃至瑞典及欧洲抢抓5G发展机遇的前景。</p><p>爱立信的发声，表明瑞典出于政治目的炒作无中生有的“安全问题”，对特定中国公司出台歧视性规定，不得人心，终将损人不利己。</p><p><img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/yakeing/Documentation@main/Hexo/images/7706-kcieyvz4993620.jpg" alt="img"></p><p>此前欧洲电信竞争协会（ECTA）就曾发表声明强烈反对“出于政治原因对中国5G供应商做出的任何禁令”。如果瑞典一意孤行，不仅将重挫瑞典本国的5G发展进程，更恐将影响中瑞经贸关系，进而让瑞典在华企业蒙受损失。</p><p>从宏观层面看，瑞典近年来从中瑞经贸关系获益匪浅，中国是瑞典第八大出口市场和亚洲最重要经贸伙伴之一，2017、2018年连续对华实现85亿美元和75亿美元的贸易顺差。爱立信近年的增长主要受益于中国的5G市场，2020年5月，爱立信从中国移动获得了约6亿美元的5G建设合同，意味着中国将长期成为爱立信最大的海外市场之一。此外，宜家、沃尔沃等瑞典企业在消费端获取中国市场巨大红利，而且瑞典经济巨头瓦伦堡旗下家族的ABB集团，通过自动操作系统和自动化解决方案在中国大幅拓展业务，显示了中瑞之间高度的经济互补和中国开放包容姿态。</p><p>试想一下，如果瑞典某些反华势力一般泛化国家安全概念，将正常经贸科技合作加以政治化解读，而中国政府以“对等原则”应对，对于瑞典商界利益和中瑞经贸合作的影响不言而喻。同时，瑞典某些政客为了一己政治私利作出的错误举动，亦将冲击多年来瑞典在中国民众中间的形象与认知，在消费者“用脚投票”逻辑下面临迥异的商业现实，步澳大利亚等国后尘。</p><p>事实上，我们相信瑞典以及整个欧洲的商界，更愿意相信开放包容、公平竞争的市场逻辑，而非以己度人的地缘政治迷思。在最近刚刚闭幕的第三届进博会上，欧洲是参展最为积极踊跃的地区板块之一，占参展企业总数近三成，而瑞典阿斯利康、沃尔沃、ABB、洁定、宜家、爱立信、Zinzino、保乐力加、医科达和洛帝牢等国际企业亦积极拥抱中国市场的机遇，在全球开放、包容、普惠、平衡的时代潮流中寻找新的市场与发展空间。在中瑞经贸关系受到挑战之时，这些受益于中瑞经贸关系的诸多瑞典企业，应积极发声，反对针对特定中国企业的不公平竞争行为，进一步呼吁开放与合作。</p><p>相信瑞典商界能够发挥积极的引领作用，瑞典当局也应尊重商界呼吁，走出“科技地缘政治”的魔障，以商业理性和相互开放、尊重及包容的视角看待中国，平等对待中国企业。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;近期，瑞典国内就瑞典邮政和电信管理局（PTS）限制华为参与5G网络建设一事发生一系列激烈博弈。先是瑞典斯德哥尔摩行政法院出台临时禁令叫停PTS的行政令，随后PTS自身亦暂停了瑞典5G频谱拍卖程序。近日，连瑞典的电信巨头爱立信也站出来发声，称支持华为起诉，呼吁开放、公平的竞争
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="互联网" scheme="https://yake.js.org/categories/internet/"/>
    
    
      <category term="瑞典" scheme="https://yake.js.org/tags/%E7%91%9E%E5%85%B8/"/>
    
      <category term="5G" scheme="https://yake.js.org/tags/5G/"/>
    
      <category term="爱立信" scheme="https://yake.js.org/tags/%E7%88%B1%E7%AB%8B%E4%BF%A1/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>存话费送手机、微信“清粉”……这些套路别大意了啊，得“闪”</title>
    <link href="https://yake.js.org/internet/87a4f457.html"/>
    <id>https://yake.js.org/internet/87a4f457.html</id>
    <published>2020-11-23T02:37:52.000Z</published>
    <updated>2021-10-04T12:27:38.639Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>互联网技术的进步离不开程序员群体的努力，他们的人生发展问题需要社会各界关注。光明图片/视觉中国穿格子衬衫、戴黑框眼镜，平日里不善言辞，只顾坐在电脑屏幕前“无情”地敲击键盘，偶尔还会对自己日渐稀疏的头发发出几声叹息——这是如今社交媒体上众多网友对程序员这个群体的刻板印象。对此，程序员也会自嘲式地自我解构——戏称自己为“码农”。</p><p>如今，互联网行业无疑是程序员最集中的领域，几乎所有互联网技术都由程序员创造和驱动，例如那些已经深度参与人们工作生活的手机应用程序（App），其顺畅运行的背后都是一串串由程序员写就的代码。数字技术的落地、人们的数字生活体验已经离不开这个群体。</p><p><img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/yakeing/Documentation@main/Hexo/images/9e26-kcaeqzx2749226.jpg" alt="img"></p><p>但是，你真的了解程序员吗？程序员的日常就是不停地写代码吗？这行业是吃“青春饭”的吗？中国的程序员群体是不是已经“过剩近几天来</p><p>央视接连曝光了多个套路骗局</p><p>登上微博热搜榜前列</p><h3 id="存话费送手机？天上掉“馅饼”要当心现如今-为了吸引顾客“上钩”"><a href="#存话费送手机？天上掉“馅饼”要当心现如今-为了吸引顾客“上钩”" class="headerlink" title="存话费送手机？天上掉“馅饼”要当心现如今 为了吸引顾客“上钩”"></a>存话费送手机？天上掉“馅饼”要当心现如今 为了吸引顾客“上钩”</h3><p>一些商家的营销手段可谓五花八门</p><p>今年9月中旬</p><p>浙江东阳市横店镇居民王女士在逛街时</p><p>遇到一家手机店正在促销</p><p>据店员称 只需要查一下征信</p><p>就可以参加店内的促销活动——</p><p>提前存入一定话费</p><p>获赠一部价值数千元的手机</p><p>且预存款会逐月全部返还</p><p>话费还是自己的 且白得一部手机</p><p>怎么想都划算</p><p>心动的王女士</p><p>预存了4888元话费办理了业务</p><p>没成想 一个月之后</p><p>承诺好的话费返还没了影</p><p>王女士去店内讨要说法</p><p>却早已人去楼空</p><h4 id="防骗提示："><a href="#防骗提示：" class="headerlink" title="防骗提示："></a>防骗提示：</h4><blockquote><p>遇到进店就送礼物、预存话费送手机等“好事”，千万要保持冷静，尽量选择官方正规渠道，莫贪小便宜吃大亏。</p></blockquote><blockquote><p>微信“清粉”诱惑 实为窃取账号</p></blockquote><p>如今 微信通讯录越来越长</p><p>里面一些人却很少联系</p><p>一种微信“清粉”服务便应运而生</p><p>问题来了 啥是“清粉”？</p><p>其实就是通过控制软件</p><p>向所有好友群发消息</p><p>判断哪些是“僵尸粉”</p><p>并自动将这些人删除</p><p>然而，你知道吗？</p><p>这种操作可能威胁到你的信息安全！</p><p>今年年初</p><p>一位微信用户在使用</p><p>一款所谓“清粉”软件后便发现</p><p>自己微信里出现了大量陌生人添加好友</p><p>更有人仿造她的微信账号添加亲属</p><p>试图骗取财物</p><p>专业人员分析发现</p><p>此类“清粉”程序产生风险的关键点</p><p>在于扫码授权登录这一环节</p><p>消费者在电商平台购买的清粉“卡密”</p><p>在输入时需通过二维码扫码登录</p><p>△“清粉”软件扫码登录过程</p><p>一旦确认登录</p><p>就等于把微信使用权拱手相让</p><p>犯罪团伙通过盗取用户账号进行二次贩卖</p><p>甚至涉及到赌博或色情领域</p><h4 id="防骗提示：-1"><a href="#防骗提示：-1" class="headerlink" title="防骗提示："></a>防骗提示：</h4><blockquote><p>不要轻信“清粉”“帮你修改微信运动步数”“帮你实现微信超大文件发送”等服务，这些本质上都属于微信外挂程序，是要获取用户的账户控制权。</p></blockquote><blockquote><p>如果使用过类似软件，要立刻取消iPad登录授权，还可以微信的登录设备管理里“踢掉”陌生的登录设备。</p></blockquote><blockquote><p>零基础“变身”配音达人？“低门槛高收入”不可信</p></blockquote><p>不少主打线上教育培训的机构号称</p><p>可以通过短短几期课程的培训</p><p>让零基础的人“变身”专业的配音员</p><p>且时薪高达上千元</p><p>真的有这样“低门槛高收入”的工作吗？</p><p>然而 在课程后半段时间</p><p>培训人员就开始诱导学员贷款</p><p>称“这也是投资”</p><p>△某学员展示的还款记录此外还有多位配音员在网络声讨此类速成班</p><p>称该机构找人对口型冒充学员声音</p><p>有专业配音员也表示</p><p>配音兼职高收入</p><p>绝对不是零基础经过几个月培训就能够拿到</p><p>要经过漫长的过程</p><h4 id="防骗提示：-2"><a href="#防骗提示：-2" class="headerlink" title="防骗提示："></a>防骗提示：</h4><blockquote><p>尽量选择正规的网络培训机构，多查看学员的评价，不要相信速成、低门槛、高收入等虚假宣传，并谨慎选择培训贷款。</p></blockquote><p>快到年底了 再次提醒大家</p><p>看好自己的钱袋子</p><p>不要为小利所惑</p><p>让这些“套路”骗术无机可乘</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;互联网技术的进步离不开程序员群体的努力，他们的人生发展问题需要社会各界关注。光明图片/视觉中国穿格子衬衫、戴黑框眼镜，平日里不善言辞，只顾坐在电脑屏幕前“无情”地敲击键盘，偶尔还会对自己日渐稀疏的头发发出几声叹息——这是如今社交媒体上众多网友对程序员这个群体的刻板印象。对此
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="互联网" scheme="https://yake.js.org/categories/internet/"/>
    
    
      <category term="微信" scheme="https://yake.js.org/tags/%E5%BE%AE%E4%BF%A1/"/>
    
      <category term="骗局" scheme="https://yake.js.org/tags/%E9%AA%97%E5%B1%80/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>媒体聚焦青年程序员：过了35岁还有价值吗？</title>
    <link href="https://yake.js.org/internet/1a6f80db.html"/>
    <id>https://yake.js.org/internet/1a6f80db.html</id>
    <published>2020-11-21T23:17:02.000Z</published>
    <updated>2021-10-04T12:27:38.639Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>互联网技术的进步离不开程序员群体的努力，他们的人生发展问题需要社会各界关注。光明图片/视觉中国穿格子衬衫、戴黑框眼镜，平日里不善言辞，只顾坐在电脑屏幕前“无情”地敲击键盘，偶尔还会对自己日渐稀疏的头发发出几声叹息——这是如今社交媒体上众多网友对程序员这个群体的刻板印象。对此，程序员也会自嘲式地自我解构——戏称自己为“码农”。</p><p><img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/yakeing/Documentation@main/Hexo/images/aac1-kcaeqzx3380620.jpg" alt="img"></p><p>如今，互联网行业无疑是程序员最集中的领域，几乎所有互联网技术都由程序员创造和驱动，例如那些已经深度参与人们工作生活的手机应用程序（App），其顺畅运行的背后都是一串串由程序员写就的代码。数字技术的落地、人们的数字生活体验已经离不开这个群体。</p><p>但是，你真的了解程序员吗？程序员的日常就是不停地写代码吗？这行业是吃“青春饭”的吗？中国的程序员群体是不是已经“过剩”了？……各种关于程序员的话题、讨论、段子层出不穷，他们更像是“最熟悉的陌生人”，让大众对这个群体抱有强烈好奇心。</p><p>本期“青年说”，我们一起走进青年程序员的世界。</p><h3 id="只需“两耳不闻窗外事，一心只顾敲代码”吗？"><a href="#只需“两耳不闻窗外事，一心只顾敲代码”吗？" class="headerlink" title="只需“两耳不闻窗外事，一心只顾敲代码”吗？"></a>只需“两耳不闻窗外事，一心只顾敲代码”吗？</h3><blockquote><p>“程序员只会写代码是远远不够的，还需要有沟通、项目管理、总结反思、培养人才、协作等综合能力。”</p></blockquote><p>作为当今最热门的职业之一，程序员的压力是如影随形的——漏洞（bug）找不到、数据平不了、需求够不着……这些事件都会在程序员的日常生活中反复上演，有人甚至将程序员的工作常态描绘为“两耳不闻窗外事，一心只顾敲代码”。加之国内互联网企业“996”等事件屡屡登上热搜榜，程序员职业人群的生存状态和精神世界也逐渐成为一个备受关注的议题。</p><p>“自认为写得很完美的代码，却在运行时总有大大小小的bug，这大概是每个程序员最郁闷的时候。”王霄（化名）在福建一家海运公司从事后端程序员的工作。从2012年毕业至今，他已先后任职于几家软件开发公司，既有创业公司，也有大型互联网公司。王霄坦言，作为一名程序员，烦恼有之，但更多的是享受与热爱，特别是看到一串串代码经过自己的编排和组合后，变成真正“会跑会动”、会给人们带来便捷生活的应用时，这种满足感是溢于言表的。</p><p>程序员的工作就是守着电脑不停地敲代码吗？王霄对于技术、产品以及相关业务有着综合性的理解。“现在的程序员只会写代码是远远不够的，还需要有沟通、项目管理、总结反思、培养人才、协作等综合能力。”王霄说，程序员这个群体的工作内容并非大众想象的那么单一，除了写代码，其内涵是非常丰富的。</p><p>虎牙公司主播服务技术部副总经理徐光兴认为，程序员是一个较大的概念，根据工作内容的不同，大概分为几种类型——</p><p>“第一种是一线的开发工程师，也就是人们常说的‘码农’，他们的工作主要以执行为主，完成功能的开发即可；第二种是架构师，除了执行外，还要理解业务、技术，能抽象出既满足业务又符合技术逻辑的架构；第三种是技术专家，技术专家一般会在相关领域有较深的积累和经验，例如人工智能（AI）、大数据等，具有一定的深度，能解决业务痛点、难点甚至是行业痛点、难点问题。”徐光兴说，以上三种程序员类型主要是聚焦技术本身，从深度上一层层地递增。第四种是技术管理，在技术深度的基础上拥有更宏观的视野，把握和理解公司战略，结合实际带领团队找到对应的业务技术方向。</p><h3 id="过了35岁的程序员，还有价值吗？"><a href="#过了35岁的程序员，还有价值吗？" class="headerlink" title="过了35岁的程序员，还有价值吗？"></a>过了35岁的程序员，还有价值吗？</h3><p>“行业内并非单纯从年龄来判断程序员的价值，更多的是综合考察其能力、经历、后续发展潜力以及过往贡献。”</p><p>“程序员过了35岁该何去何从”一直是个比较沉重的话题，甚至有人判断，一般国内程序员的“寿命”在20～35岁之间，超过35岁就很难继续从事开发工作，随之会面临淘汰、裁员的窘境。</p><p>的确，“年龄危机”在这个行业中较为普遍，并且随着互联网的发展，计算机技术慢慢成为基础技能，这无疑为程序员这些互联网从业者们带来很大的竞争压力。因此，“不满足于基础的写程序”也成为越来越多一线开发工程师们转型的方向。</p><p>今年30岁的李楠（化名）为国内某知名大学的软件工程专业毕业生，后入职于广州某通信企业，成为一线开发工程师。他告诉记者，最开始的工作是负责日常的软件功能开发与维护，除了写程序，还要和产品经理进行需求的反复沟通以及磨合。在积累了几年工作经验后，李楠选择了转型。</p><p>“目前我的工作更倾向于项目经理。”李楠说，“我始终觉得，一个优秀的程序员不光是自己一个人闷头写程序，还要尝试着引导一个团队去思考，要在满足用户多样性需求的基础上，创造更多的社会价值。”从做一线开发工程师时起，李楠就一直在积累业务经验，努力提升自己在行业内的竞争力。</p><p>事实上，在互联网公司，程序员的上升发展路径并非死胡同。“有的走专家路线，也就是往工程师、架构师、专家方向发展；另外也可以走管理路线，实现业务价值，我现在就是更多地往管理上转型。”李楠说。</p><p>徐光兴告诉记者，现在包括虎牙在内的互联网公司一般都会同时设置专业发展通道和管理发展通道两条路径。</p><p>“如果喜欢专注于技术，不希望精力分散，那就可以走专家路线；若是喜欢与人协作、带领团队、关注业务，不局限于某个细分技术领域的话，就可以让渡一部分研究技术细节的时间去做管理工作。”徐光兴说，行业内并非单纯从年龄来判断程序员的价值，更多的是综合考察其能力、经历、后续发展潜力以及过往贡献。</p><p>对于程序员群体的“年龄危机”，之江实验室人工智能社会实验研究中心副研究员王平认为，程序员要走出个人职业成长的焦虑，一方面需要不断学习，在提升原有技术知识的同时，增加其他相关业务的能力；另一方面，可以带着数字赋能等互联网思维，发掘新的创业领域，实现“破圈”。</p><p>“近几年，虎牙公司每年都会组织技术核心人员去国外交流学习，像亚马逊、谷歌这些互联网企业的很多工程师都会干一辈子，即使是年纪很大的技术专家依然在激情十足地敲着代码。”徐光兴认为，只要保持紧跟技术前沿的热情和持续学习的心态，35岁并不能限制技术人员的发展。</p><h3 id="中国的程序员群体已经“过剩”了吗？"><a href="#中国的程序员群体已经“过剩”了吗？" class="headerlink" title="中国的程序员群体已经“过剩”了吗？"></a>中国的程序员群体已经“过剩”了吗？</h3><p>“支撑科技创新和产业升级的高层次人才和创新创业人才始终是社会迫切所需的，而程序员正是互联网时代技术创新的重要贡献者。”</p><p>早在互联网大潮来临前，就有人对程序员这一职业进行预言。1976年，美国未来学家丹尼尔·贝尔提出，信息劳动者将是后工业时代发展最为迅速的社会群体，因为社会生产实践正朝着越来越信息化的方向发展。本世纪初，互联网大潮正式登陆之时，印度社会学家达斯对这类新兴的互联网从业者也大加赞誉，称其为“新的中产阶级英雄”。</p><p>但是，随着每年相关专业的应届生踏入社会，加之国内越来越多互联网技术培训机构不停地向市场输入人才，国内程序员的从业人数逐年上升，并且逐渐年轻化。正是如此，才会出现中国程序员已经“过剩”的论断。</p><p>“程序员数量越来越多，但是好的程序员依然非常抢手。”徐光兴认为，互联网行业是高速发展的，如果程序员只局限在写代码上，那便没有核心竞争力，很容易被人替代，而“技术大牛”“程序高手”是不会存在“过剩”可能性的。</p><p>在创新驱动发展和高质量发展的背景下，支撑科技创新和产业升级的高层次人才和创新创业人才始终是社会迫切所需的，而程序员正是互联网时代各种技术创新的重要贡献者。</p><p>中国社会科学院社会发展战略研究院研究员田丰认为，就大众的生活而言，目前互联网的渗透率非常高，从孩童到老人，都使用智能手机上网，互联网技术的应用场景会逐渐从生产科研等部门扩展到百姓生活的方方面面。而互联网应用场景的增加，会使社会对程序员的需求也保持增长。</p><p>“我们仍处于数字技术革命的进行时，人工智能和大数据技术的发展还有相当多的技术红利，亟待应用于经济社会的多个领域和场景。劳动力市场不仅需要传统意义上的程序员，也需要从事具体业务工作领域的人员，只有掌握一定的编程技术，才能极大地提升工作效率。”王平说。</p><p>“未来国家间的竞争是高新技术的竞争，需要大量的人才作为支撑。”田丰说，在某种意义上，程序员队伍的建设也是未来国家间竞争的人才储备基础。</p><h3 id="在人生键盘上，不停敲击“向上”键"><a href="#在人生键盘上，不停敲击“向上”键" class="headerlink" title="在人生键盘上，不停敲击“向上”键"></a>在人生键盘上，不停敲击“向上”键</h3><p>李锐，80后正高级工程师，浪潮集团技术中心人工智能研发部总经理，主攻人工智能技术研发。博士毕业于德国慕尼黑工业大学计算机系，山东省泰山产业领军人才，累计申请发明专利156项，带领技术团队斩获2019数字中国创新大赛等多个赛事奖项。我至今忘不了那些艰难攀登、未雨绸缪的日子，它们令那无数次袭来的困顿与憧憬、迷茫与希望、挫折与喜悦，最终都化作我手中的光，让我无惧挑战，勇闯充满未知的数据世界。</p><p>13年间，我从基础程序员成长为浪潮集团技术中心人工智能研发部总经理，但我还是喜欢以“程序员”自居。这个“头衔”时刻提醒我，在向高新科技挺进的征途中，我们每个人都必须脚踏实地，如同程序要一个字符一个字符地“码”，如同数字大厦要一层一层地“盖”。我需要这个“头衔”，并以它为傲。</p><p>如果没有对理想的坚持，我可能会一直“躺”在舒适的环境里，最终失去迎接挑战、迎难而上的勇气和能力。2007年我硕士毕业，工科在德国很吃香，我在一家研究所得到助理研究员的工作，负责研究信号处理。日积月累的进步，让我心中理想的火焰燃烧了起来——我要攀登更高的山。2009年我辞去高薪工作到德国慕尼黑工业大学计算机系正式攻读博士学位，为成为一名优秀的程序员充电。</p><p>在人生的键盘上，我不停敲击“向上”这个键，可这个键不好敲。学习顶尖计算机技术的过程真的很漫长，没有创新思路、程序不通、文章读不懂、实验效果不好都是拦路虎，艰难耕耘却始终见不到果实的日子很煎熬。回想起来，自己每向前一步，都至少要在心理上扒下三层皮。</p><p>但是，这大概是通往理想彼岸唯一的路了。我深刻体会到，一个知识领域比较窄、只懂得计算机技术的研发人员，很难在计算机领域有所突破。于是，我继续朝着更高目标攀登。数学、统计学，更灵活的思维、更强的动手能力……我开始向更广阔的学习领域拓展。</p><p>博士毕业后，我在德国获得一家著名科技公司的终身工作机会，在高水平的平台上做数据科学家，开发最初的人工智能应用。可我心中一直有强烈的愿望，要为我们中国研发人工智能技术贡献力量。</p><p>于是我选择了回国，在一个既熟悉又陌生的环境里从零做起，在看似平凡的工作中，锻炼着自己面对陌生问题的思维方法、面对不确定性问题的应对能力，在似乎找不到答案的环节寻找突破口。我不需要“海归博士”的光环，我要的是在程序员的日常中保持对科技前沿的敏锐嗅觉、对未知领域的大胆探索、对过硬技术的刻苦锤炼。</p><p>这些年，感谢浪潮集团给我提供的平台，让我和团队有机会不断求索。我们每成功开发应用一项新技术、每取得一个数据竞赛的奖项，都把功劳归于“精诚协作”。程序员需要团队精神、协作精神，每个人都朝一个方向转动轮子，这个轮子就越转越快。</p><p>如今，我作为一名管理者，致力于带领队伍不断“精进”，让普通的程序员变得优秀，让优秀的程序员变得更优秀。在程序员的世界里，非常重要的精神就是“精进”。如果说还有什么比“精进”更重要，那恐怕只有两个字——热爱。</p><h3 id="找准赛道，在技术浪潮中厚积薄发"><a href="#找准赛道，在技术浪潮中厚积薄发" class="headerlink" title="找准赛道，在技术浪潮中厚积薄发"></a>找准赛道，在技术浪潮中厚积薄发</h3><p>陶阳宇，80后程序员，腾讯云人工智能平台总监。目前从事人工智能、大数据领域研究，主攻机器学习和安全联合计算。2020年4月，国家发改委正式明确将人工智能纳入新基建范围。人工智能作为智能经济发展的核心引擎，无疑将迎来发展的新风口。青年程序员正身处于前所未有的广阔实践场域，只要确定正确的目标并踏实努力，必将大有可为。</p><p>我是博士毕业后开始程序员生涯的，到目前为止已超过11年了。程序员这个群体最大的特征就是聪明好学并且思维活跃，善于接受新事物。但对于一些刚毕业或者刚走出校门的程序员来说，也面临着选择行业、领域的难题，对未来充满了迷茫。</p><p>新基建是大事业，无疑给程序员带来了实现人生价值的重大机遇。我们当中的年轻人，是否已经准备好？</p><p>技术的浪潮此起彼伏，我们不必去盲目追求热点方向。程序员需要潜心笃志，选好自己的赛道。多看、多听、多思考，不要受外界浮躁因素影响，不要因为某个行业的待遇给得高，就往那儿涌。我们要思考的是：今天想投身的方向，能否解决这个领域的核心问题？</p><p>打好扎实的基础是程序员最重要的功课。找准自己的人生定位，就要注重自己底层能力的积累。什么叫底层能力？看过武侠小说的都知道，一个真正的武功高手，不在于他的招式有多花哨，而在于他的内功心法有多深厚。基础打牢了，学习任何招式都很容易。我认为对于程序员来讲，底层能力首要的就是编程能力，涉及数据结构、算法，这是任何一个领域、任何一个技术方向都需要的底层能力。第二，要足够了解像操作系统、网络这样的底层技术；第三，学会如何把一个现实的问题抽象成数学问题，进而转化成计算机问题。只要切实将自己的底层能力夯实了，才能在变化万千的软件行业临危不乱。</p><p>做好技术的同时，要拥抱更广阔的世界。我们可以通过分享、参与和交流，把自身的技术优势或经验贡献给开源社区或公益组织，实现价值最大化。腾讯在2017年就正式开源了高性能分布式机器学习系统——Angel，它是第一个真正意义上把处理海量数据的模型训练从理论变成现实的系统，目前已经能够支持万亿级规模的参数模型。我们在获得这一规模上的突破之后，通过开源的方式将Angel系统贡献了出来，让更多的企业能够在自己的应用环境中进行部署，帮助他们有效提升了内容推荐的准确率，最终也成为国内第一个从LF AI基金会（Linux基金会旗下，面向AI领域的国际顶级基金会）毕业的开源项目，实现了项目价值的最大化。</p><p>青年程序员要想实现自己的人生价值，要“像外行一样思考，像专家一样实践”。前者要求我们在看待和思考一个问题的时候，不要带有任何先入为主的偏见，不要迷信权威，应该要像完全不懂这件事情的外行一样，从多方面看待和思考它，这样你的思维会更加发散，更加有突破性。但是看完之后，你还要像专家一样很小心地求证、认真地思考、细致地实践，用数据说话。</p><p>我在腾讯云从事人工智能方面的研究工作，主要研究方向是机器学习和安全联合计算。就安全联合计算来说，我们面临技术上的巨大挑战。作为一个新兴的交叉学科，国际上并没有任何成功的经验可以借鉴。通过不断地思考与实践求证，我们提出了创新性的方法来提升加密算法速度，并首创了异步通信的技术架构。基于此，腾讯安全联合计算目前的整体端到端性能超业界5倍以上，并且数据量越大，提升的效果越明显，在国际上取得领先。</p><p>新时代需要的是具备开拓进取精神的创新型的技术工作者，程序员这个群体拥有聪明的大脑和活跃的思维，只要我们保持定力，潜心笃志，一步一个脚印，就能够在新基建大潮下厚积薄发，用奋斗成就自己，用代码绘就蓝图。</p><blockquote><p>原题为《为自己和国家“码”一个出彩未来——青年程序员的发展之问、价值之思》《在人生键盘上，不停敲击“向上”键》《找准赛道，在技术浪潮中厚积薄发》</p></blockquote>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;互联网技术的进步离不开程序员群体的努力，他们的人生发展问题需要社会各界关注。光明图片/视觉中国穿格子衬衫、戴黑框眼镜，平日里不善言辞，只顾坐在电脑屏幕前“无情”地敲击键盘，偶尔还会对自己日渐稀疏的头发发出几声叹息——这是如今社交媒体上众多网友对程序员这个群体的刻板印象。对此
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="互联网" scheme="https://yake.js.org/categories/internet/"/>
    
    
      <category term="程序员" scheme="https://yake.js.org/tags/%E7%A8%8B%E5%BA%8F%E5%91%98/"/>
    
      <category term="代码" scheme="https://yake.js.org/tags/code/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>手机号码归属地能否取消？工信部回复！</title>
    <link href="https://yake.js.org/phone/e9654c38.html"/>
    <id>https://yake.js.org/phone/e9654c38.html</id>
    <published>2020-11-14T03:50:02.000Z</published>
    <updated>2021-10-04T12:27:38.647Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>手机号码归属地能否取消？近日，人民网网友在《领导留言板》上提出这样的问题，得到了工业和信息化部的权威解答。工信部表示，“取消手机号码归属地，将增大电信诈骗风险”。</p><p>　　暂未出台取消手机号码归属地相关政策</p><p>　　取消漫游费、取消流量清零、实行携号转网、推出流量转赠等服务……近几年来，我国网络提速降费工作稳步推进。同时，有人民网网友在《领导留言板》表示，建议参照取消高速公路省界收费站的做法，取消手机号码归属地限制。</p><p>　　该网友认为，现在人员流动性强，手机号码绑定业务多，更换常驻地后如果换号码，则影响已绑定的业务；如不换号码，则无法享受当地业务优惠与活动。</p><p>　　对此，工业和信息化部回复表示，移动电话号码归属地是基于归属位置寄存器的网络技术概念，其变更与网络架构及设施密切相关。变更移动电话号码归属地需对现有网络设施进行大规模调整，且对移动终端归属地显示功能产生重大影响，并将影响用户认知。</p><p>　　工信部同时指出，取消手机号码归属地，将增大电信诈骗风险。</p><p>　　360发布的《2020年上半年手机安全状况报告》显示，2020年上半年，360共接到手机诈骗举报1561起，其中提交理赔申请的诈骗举报为776起，涉案总金额高达778.9万元，人均损失10037元。</p><p>　　据了解，目前三大运营商都已推出携号转网、异地销户、一人多卡等措施，用户可以在异地享受更优惠的资费套餐。</p><p>　　工信部表示，目前暂未出台取消手机号码归属地相关政策。后续，工信部将统筹考虑，对这一提议做进一步研究。</p><p>　　来源：人民网</p><p>　　编辑：闫瑾 梁晨</p><p>　　监制：邵素宏</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;手机号码归属地能否取消？近日，人民网网友在《领导留言板》上提出这样的问题，得到了工业和信息化部的权威解答。工信部表示，“取消手机号码归属地，将增大电信诈骗风险”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　暂未出台取消手机号码归属地相关政策&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　取消漫游费、取消流量清零、实行携号转网
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="手机" scheme="https://yake.js.org/categories/phone/"/>
    
    
      <category term="工信部" scheme="https://yake.js.org/tags/%E5%B7%A5%E4%BF%A1%E9%83%A8/"/>
    
      <category term="手机号码" scheme="https://yake.js.org/tags/%E6%89%8B%E6%9C%BA%E5%8F%B7%E7%A0%81/"/>
    
      <category term="归属地" scheme="https://yake.js.org/tags/%E5%BD%92%E5%B1%9E%E5%9C%B0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>人民日报：直播带货快速发展中也需更为规范</title>
    <link href="https://yake.js.org/internet/d06549e2.html"/>
    <id>https://yake.js.org/internet/d06549e2.html</id>
    <published>2020-11-13T03:50:02.000Z</published>
    <updated>2021-10-04T12:27:38.647Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>原标题：直播带货快速发展中也需更为规范（市场漫步）</p><p>　　更为规范的直播带货能加速行业优胜劣汰，改善消费者体验，从而迎来更大的发展机遇，进一步激发我国巨大的消费潜力</p><p>　　今年“双11”电商促销预售第一天，仅10分钟，淘宝直播的销售额就已超过去年全天，有两位主播的直播累计观看人数破亿。在美妆领域，有12个单品直播1小时成交过亿元。直播带货再度成为市场关注的热点。</p><p>　　直播带货兴起于2016年，短短几年时间，这种用互联网直播的方式展示、讲解、销售商品的新模式迅速发展起来。特别是今年以来，受新冠肺炎疫情影响，线下交易受到冲击，“直播间”被搬到田间地头、工厂车间，农民主播叫卖自产果蔬，企业家为自家产品站台。直播带货让供需快速对接，有效地推动了消费复苏。</p><p>　　然而，直播带货在快速发展的同时也存在一些问题。前三季度，全国12315平台共接受与直播相关的投诉举报2.19万件，同比增长479.6%，其中与直播带货相关的占比近六成，问题主要集中在产品质量不过关、夸大宣传诱导消费者冲动消费、售后退换货难以保障等。</p><p>　　直播带货涉及众多消费者，将直播带货纳入有效监管的呼声越来越大。不久前向社会征求意见的《网络交易监督管理办法（征求意见稿）》及时回应市场呼声，明确直播带货要以显著方式展示实际经营主体、售后服务等信息。即使个人上网销售自产农副产品、家庭手工业产品也要公示实际地址、联系方式。同时，直播带货必须提供回看功能，如果主播涉嫌虚假宣传，将留下确凿证据。这些新规定将大大降低消费者维权的难度，有助于直播带货规范化经营。</p><p>　　将直播带货纳入有效监管，还须抓住平台这个“牛鼻子”。前三季度，与直播相关的投诉举报共涉及8079家企业，排名前五位的均为较大的电商平台和短视频平台。规范直播带货首先应从这些平台着手。《网络交易监督管理办法（征求意见稿）》提出，平台应建立检查监控制度。期待有关部门进一步细化这一要求，特别是要明确平台应建立哪些检查监控制度。</p><p>　　此外，鼓励商家自播，让产销直接对接，也能更好地规范直播带货。目前，企业请知名主播直播带货，需要不菲的费用，成本高且分成环节复杂，不少企业赔本赚吆喝，不可持续。如果商家自播，直接把产品卖给消费者，能省去中间环节，更多让利给消费者，同时消费者售后维权也更为直接、高效，避免一些主播、直播平台、商家之间推诿扯皮。</p><p>　　在做到有效监管的同时，也应坚持包容审慎的原则，为直播带货等网络交易新业态、新模式留足合理发展空间。我们有理由相信，更为规范的直播带货会加速行业优胜劣汰，改善消费者体验，从而迎来更大的发展机遇，进一步激发我国巨大的消费潜力。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;原标题：直播带货快速发展中也需更为规范（市场漫步）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　更为规范的直播带货能加速行业优胜劣汰，改善消费者体验，从而迎来更大的发展机遇，进一步激发我国巨大的消费潜力&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　今年“双11”电商促销预售第一天，仅10分钟，淘宝直播的销售额就已超过去年全天
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="互联网" scheme="https://yake.js.org/categories/internet/"/>
    
    
      <category term="直播带货" scheme="https://yake.js.org/tags/%E7%9B%B4%E6%92%AD%E5%B8%A6%E8%B4%A7/"/>
    
      <category term="直播" scheme="https://yake.js.org/tags/%E7%9B%B4%E6%92%AD/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>那些「网红」抗衰成分，医生教你哪些真的有效</title>
    <link href="https://yake.js.org/news/271d6996.html"/>
    <id>https://yake.js.org/news/271d6996.html</id>
    <published>2020-11-12T10:10:02.000Z</published>
    <updated>2021-10-04T12:27:38.647Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>来源：丁香园</p><p>　　随着大家对‘颜值’的重视，抗老手段也开始变得‘五花八门’，而就在前不久，来自巴西和意大利的学者又发现了一个令人意想不到的抗老成分：</p><p><img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/yakeing/Documentation@main/Hexo/images/ff6a-kcaeqzx0948545.png" alt="img"><br>图片来源：丁香园设计团队</p><p>　　在随机对照试验中，分别比较了富血小板血浆（PRP）和脂肪中提取的干细胞（ADSC）对于光老化皮肤质地的影响。研究者通过皮肤活检和电镜观察的方式，发现使用脂肪干细胞 ADSC 能够更好地起到真皮重塑和诱导弹性纤维再生的作用 [1]。</p><p><img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/yakeing/Documentation@main/Hexo/images/747b-kcaeqzx0950022.png" alt="img"><br>组织染色提示应用 ADSC 后皮肤内纤维蛋白含量的增多</p><p>　　想不到吧，就连不少人想甩掉的脂肪里面也能提取出延缓皮肤衰老的成分。</p><p>　　说到皮肤衰老，本质上是细胞外基质中胶原蛋白、弹性纤维和透明质酸的减少和破坏，外观上会呈现出皮肤凹陷、下垂、干燥，形成皱纹。而抗衰老就像是个‘开源节流’的过程，既要减少胶原纤维、弹性纤维和透明质酸的破坏，又要增加皮肤自身的合成。</p><p>　　作为皮肤科医生，在指导消费者进行抗衰护理时，除了强调清洁、保湿、防晒等基础护肤原则外，被消费者问到最多的，就是如何挑选抗衰护肤品。</p><p>　　对于日常护肤来说，在基础护肤添加抗衰成分的辅佐，的确能够多管齐下延缓皮肤的衰老。</p><p>　　那么这些琳琅满目的抗衰成分里，</p><p>　　到底哪些是有科学依据的呢？</p><p>　　在我们认真扒了一遍学术论文后，为大家总结出抗衰成分里的‘四大天王’。</p><p>　　1、 视黄醇</p><p>　　视黄醇是维生素 A 的别称，经研究发现，视黄醇以及其衍生物可以加速皮肤细胞的新陈代谢，促进皮肤中胶原蛋白的合成，增加皮肤的饱满度，同时也是第一种被美国 FDA 批准用于皮肤抗衰老的维生素家族成员[2]。</p><p><img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/yakeing/Documentation@main/Hexo/images/5bfd-kcaeqzx0950089.jpg" alt="img"><br>图片来源：丁香园设计团队</p><p>　　近期一篇发表在《英国皮肤病杂志》的文章通过随机、双盲、对照试验再一次验证了视黄醇在改善皱纹和减轻色素沉着方面的功效，在 12 周的试验结束后受试者平均减少了 23.2% 的皱纹面积，同时有 44% 的受试者获得了色素沉着方面的改善 [3]。</p><p><img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/yakeing/Documentation@main/Hexo/images/12a3-kcaeqzx0950168.png" alt="img"><br>使用视黄醇 12 周后皮肤皱纹和色素沉着的变化</p><p>　　2、多肽</p><p>　　多肽是几个或数十个氨基酸序列结合形成的活性物质，因为其分子量低，更容易穿过皮肤最外层致密的皮肤屏障，因此生物活性高，更容易被皮肤所吸收。</p><p><img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/yakeing/Documentation@main/Hexo/images/3a40-kcaeqzx0950270.jpg" alt="img"><br>图片来源：丁香园设计团队</p><p>　　研究发现，细胞内存在许多多肽的受体，在进入皮肤的多肽的刺激下，不同的成分可以激发不同的信号转导作用，例如有的多肽可以促进胶原蛋白再生，有的多肽则能抑制肌肉的收缩。</p><p>　　以乙酰基六肽为例，它能够作用于神经肌肉接头处的囊泡，抑制其释放神经递质，以起到放松面部肌肉，减少表情纹产生的作用 [4]。</p><p><img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/yakeing/Documentation@main/Hexo/images/3732-kcaeqzx0950332.png" alt="img"><br>使用乙酰基六肽后眼角皱纹的变化</p><p>　　3、玻色因</p><p>　　玻色因是一种从山毛榉木糖中提取出来糖蛋白混合物，主要通过影响细胞外基质中糖胺聚糖（CAG）的分泌来达到抗衰老效果，而我们熟知的透明质酸便是糖胺聚糖家族的中一员。</p><p><img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/yakeing/Documentation@main/Hexo/images/c591-kcaeqzx0950373.jpg" alt="img"><br>图片来源：丁香园设计团队</p><p>　　科学研究表明，在体外细胞实验和人造皮肤模型中，使用 3% 浓度的玻色因可以促进细胞外基质中糖胺聚糖的合成和分泌[5]。除去体外实验，在一项使用 10% 浓度玻色因的体内临床试验中，通过皮肤活检和扫描电镜可以观察到皮肤表皮、真皮连接处的紧致程度增加 [6]，这从微观层面证实了其抗衰的作用。</p><p><img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/yakeing/Documentation@main/Hexo/images/5bf8-kcaeqzx0950476.png" alt="img"><br>使用玻色因组（右）相比安慰剂组（左）表皮-真皮连接处更为清晰</p><p>　　而在一项针对更年期女性的多中心随机单盲临床试验中，研究者也发现涂抹含 3% 玻色因的受试组，相较于对照组，在皮肤皱纹、紧致度和光泽度方面均有改善，并且在面部下垂、鼻唇沟、皮肤光泽度和肤色均匀度方面有统计学意义上的变化[7]。</p><p><img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/yakeing/Documentation@main/Hexo/images/45b4-kcaeqzx0950529.jpg" alt="img"><br>　使用玻色因后皮肤衰老程度的改善程度</p><p>　　4、透明质酸</p><p>　　透明质酸具有强大的保湿作用，可有效防止皮肤的干燥。</p><p><img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/yakeing/Documentation@main/Hexo/images/568a-kcaeqzx0950577.jpg" alt="img"><br>图片来源：丁香园设计团队</p><p>　　由于透明质酸的分子量较大，难以透过皮肤屏障到达真皮层，而一项联合应用透明质酸和玻色因作为护肤品配比成分的临床研究显示，玻色因可有效促进透明质酸的合成：</p><p>　　59 名女性在持续 12 周的临床试验结束后可以观察到皮肤中透明质酸含量的增加，而通过 PCR 检查也可以发现细胞中透明质酸合成酶 2 和胶原 1a1 的含量显著增多。与基线相比的平均增加 70.5% 和 50.1%[8]。</p><p><img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/yakeing/Documentation@main/Hexo/images/86c1-kcaeqzx0950729.jpg" alt="img"><br>图片来源：丁香园设计团队</p><p>　　以上就是抗衰成分中的四大‘明星成分’，由于它们的抗衰功效各有侧重，在挑选和使用消费者可以结合自身皮肤诉求来选择适合自己的成分。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;来源：丁香园&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　随着大家对‘颜值’的重视，抗老手段也开始变得‘五花八门’，而就在前不久，来自巴西和意大利的学者又发现了一个令人意想不到的抗老成分：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://cdn.jsdelivr.net/gh/yakeing/Do
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="新闻" scheme="https://yake.js.org/categories/news/"/>
    
    
      <category term="抗衰" scheme="https://yake.js.org/tags/%E6%8A%97%E8%A1%B0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Switch模拟器再下一城：首次支持在线游戏</title>
    <link href="https://yake.js.org/news/6e5efece.html"/>
    <id>https://yake.js.org/news/6e5efece.html</id>
    <published>2020-11-12T10:10:02.000Z</published>
    <updated>2021-10-04T12:27:38.639Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Switch的火爆，也让PC模拟器们火了起来，你方唱罢我登场，争相PK新功能的进场。</p><p>　　日前，Yuzu宣布，已经开始测试模拟器的在线游戏功能，首波支持的是《超级马里奥制造》和《超级马里奥：奥德赛》。</p><p>　　Yuzu称，此次与Raptor达成合作，作为网络支持商，以替代任天堂Online服务。</p><p>　　在《超级马里奥制造2》中可以与朋友共同制作关卡并在网上分享。而在《超级马里奥：奥德赛》中，则可以玩在线网络对战游戏《路易吉的气球世界》、晒高分等。</p><p>　　Yuzu最近的迭代节奏很紧凑，并且先后达成了内存占用减半、原生支持多核多线程等成果。据悉，Yuzu基于C++语言编写，对Windows/Linux都支持。</p><p>　　8月份，另一款Switch模拟器Ryujinx则率先实现了本地联机支持。</p><p><img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/yakeing/Documentation@main/Hexo/images/1fa1-kcieywa0493087.jpg" alt="img"></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;Switch的火爆，也让PC模拟器们火了起来，你方唱罢我登场，争相PK新功能的进场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　日前，Yuzu宣布，已经开始测试模拟器的在线游戏功能，首波支持的是《超级马里奥制造》和《超级马里奥：奥德赛》。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　Yuzu称，此次与Raptor达成合作，
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="新闻" scheme="https://yake.js.org/categories/news/"/>
    
    
      <category term="switch" scheme="https://yake.js.org/tags/switch/"/>
    
      <category term="游戏主机" scheme="https://yake.js.org/tags/%E6%B8%B8%E6%88%8F%E4%B8%BB%E6%9C%BA/"/>
    
      <category term="在线游戏" scheme="https://yake.js.org/tags/%E5%9C%A8%E7%BA%BF%E6%B8%B8%E6%88%8F/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>致腾讯的“战书”？字节跳动斥资11亿元入股这家A股公司</title>
    <link href="https://yake.js.org/internet/a157c80.html"/>
    <id>https://yake.js.org/internet/a157c80.html</id>
    <published>2020-11-12T03:50:02.000Z</published>
    <updated>2021-10-04T12:27:38.639Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>来源：上海证券报　　</p><p>　　互联网巨头的布局真是连一个角落都不放过。</p><p><img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/yakeing/Documentation@main/Hexo/images/be47-kcpxnwv5097186.jpg" alt="img"></p><p>　　11月4日晚间，从事数字阅读的掌阅科技披露了字节跳动全资子公司量子跃动，拟以11亿元受让公司11.23%股权的公告。据披露，双方将共同发展阅读业务，并加强商业化、投放运营、内容生产等方面的合作。</p><p>　　今日开盘，掌阅科技股价一字涨停，午间收盘时的封单超33万手。此外，曾与字节跳动签署合作协议的中文在线上涨超过10%，港股阅文集团上涨超2.5%。</p><p><img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/yakeing/Documentation@main/Hexo/images/1717-kcpxnwv5097235.jpg" alt="img"></p><p>　　在数字阅读领域，掌阅科技和腾讯旗下的阅文集团是最知名且规模最大的两家上市公司。字节跳动选择与掌阅科技联手，无形之中在数字阅读领域向腾讯下了战书。</p><p>　　致腾讯的“战书”</p><p>　　掌阅和阅文是数字阅读领域的两大旗帜，但从规模来看，背靠腾讯的阅文集团略胜一筹。以2019年的数据相比，阅文集团营业收入83.56亿元、净利润10.96亿元，掌阅科技营收18.82亿元、净利润1.61亿元，两者之间尚有一定差距。</p><p>　　但在2020年新冠疫情影响下，表现更出色的是掌阅科技。2020年上半年，掌阅科技营收和净利润双双增长，其中净利润同比上升72.82%。而阅文集团上半年净利润亏损32.96亿元， 2019同期盈利为3.93亿元。</p><p><img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/yakeing/Documentation@main/Hexo/images/ae4a-kcpxnwv5097291.jpg" alt="img"></p><p>　　掌阅科技表示，上半年度利润同比大幅增长主要得益于版权产品、商业化等高毛利业务的增长。此外，掌阅科技针对B端的“掌阅精选”业务也在今年获得了一批大型企业客户。截至今年6月，掌阅科技上半年平均月活跃用户数达1.7亿。</p><p>　　字节跳动的加入无疑将给掌阅科技的发展前景带来更大想象力。而对字节跳动来说，与掌阅科技的深度合作，也相当于向腾讯下了一封“战书”。掌阅科技昨日披露的公告中，字节跳动表示将向掌阅提供优势资源支撑，从而扩大作品销售、提升读者体验、提高经济效益，并进一步加强双方之间的合作。</p><p><img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/yakeing/Documentation@main/Hexo/images/b7ae-kcpxnwv5097347.jpg" alt="img"></p><p>　　字节跳动的网文布局</p><p>　　事实上，字节跳动最早在2019年就已开始布局数字阅读领域。2019年起，今日头条小说频道开始大量招募原创作者。今年4月，今日头条小说频道正式更名为番茄小说。</p><p>　　公开信息显示，字节跳动旗下的番茄小说目前主打免费阅读。据记者了解到，早在今年4月，番茄小说就已囊括掌阅、中文在线、书旗等版权方的内容。根据QuestMobile统计，番茄小说截至今年6月有着5120万的用户量，位列免费阅读App第一位。</p><p><img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/yakeing/Documentation@main/Hexo/images/ebbe-kcpxnwv5097378.jpg" alt="img"></p><p>　　据记者不完全统计，字节跳动近一年来在数字阅读领域至少投资了5家企业，最近一次投资发生在今年9月，被投资方为拥有九库文学网的广州萌萌达网络科技有限公司，投资主体也是本次入股掌阅科技的量子跃动。</p><p>　　目前，字节跳动已参投的数字阅读/网络文学公司包括九库文学网、塔读文学、鼎甜文化、秀稳科技和吾里文化等。</p><p>　　值得一提的是，字节跳动还在今年7月与上市公司中文在线签署合作协议。据中文在线披露，双方将在音频作品授权、内容共建，主播生态联合打造，数字版权及知名 IP 作品授权等进行合作。</p><p><img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/yakeing/Documentation@main/Hexo/images/7e75-kcpxnwv5097427.jpg" alt="img"></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;来源：上海证券报　　&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　互联网巨头的布局真是连一个角落都不放过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://cdn.jsdelivr.net/gh/yakeing/Documentation@main/Hexo/images/be47-kcpxnwv
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="互联网" scheme="https://yake.js.org/categories/internet/"/>
    
    
      <category term="腾讯" scheme="https://yake.js.org/tags/%E8%85%BE%E8%AE%AF/"/>
    
      <category term="字节跳动" scheme="https://yake.js.org/tags/%E5%AD%97%E8%8A%82%E8%B7%B3%E5%8A%A8/"/>
    
      <category term="阅文集团" scheme="https://yake.js.org/tags/%E9%98%85%E6%96%87%E9%9B%86%E5%9B%A2/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>亚洲第一人：JJ林俊杰晒试玩索尼PlayStation 5照片</title>
    <link href="https://yake.js.org/news/4b239042.html"/>
    <id>https://yake.js.org/news/4b239042.html</id>
    <published>2020-11-11T10:10:02.000Z</published>
    <updated>2021-10-04T12:27:38.643Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>本文来自cnBeta</p><p>　　昨晚8点，索尼 PlayStation 5 游戏主机解禁，多家欧美媒体和自媒体分享了上手视频和评测。而知名歌手JJ林俊杰或许是亚洲地区首个上手体验 PS5 的人。在他的个人 Facebook 上写道：“感谢 PlayStation team 让我抢先试玩！ 渴望成为亚洲首个上手 PlayStation 5 的人。我已经等不及 11 月的正式发售了”。</p><p><img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/yakeing/Documentation@main/Hexo/images/e4d5-kcaeqzx7773554.jpg" alt="img"></p><p><img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/yakeing/Documentation@main/Hexo/images/55e1-kcaeqzx7773584.jpg" alt="img"></p><p><img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/yakeing/Documentation@main/Hexo/images/6cae-kcaeqzx7773583.jpg" alt="img"></p><p><img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/yakeing/Documentation@main/Hexo/images/6c3b-kcaeqzx7773631.jpg" alt="img"></p><p><img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/yakeing/Documentation@main/Hexo/images/cf36-kcaeqzx7773633.jpg" alt="img"></p><p>　　除了知名歌手的身份之外，JJ林俊杰也是个电竞爱好者。在 2017 年，他就成立了一支名为 TEAM SMG 的电竞战队，目前有中国台湾、上海、马来西亚、新加坡等战队，在许多场合也能看到他玩游戏。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;本文来自cnBeta&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　昨晚8点，索尼 PlayStation 5 游戏主机解禁，多家欧美媒体和自媒体分享了上手视频和评测。而知名歌手JJ林俊杰或许是亚洲地区首个上手体验 PS5 的人。在他的个人 Facebook 上写道：“感谢 PlayStation t
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="新闻" scheme="https://yake.js.org/categories/news/"/>
    
    
      <category term="索尼" scheme="https://yake.js.org/tags/%E7%B4%A2%E5%B0%BC/"/>
    
      <category term="PS5" scheme="https://yake.js.org/tags/PS5/"/>
    
      <category term="电竞" scheme="https://yake.js.org/tags/%E7%94%B5%E7%AB%9E/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>今年双十一，你的快递包裹有点“悬”！</title>
    <link href="https://yake.js.org/news/48ba1e61.html"/>
    <id>https://yake.js.org/news/48ba1e61.html</id>
    <published>2020-11-11T10:10:02.000Z</published>
    <updated>2021-10-04T12:27:38.647Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/yakeing/Documentation@main/Hexo/images/3c1b-kcaeqzx8276430.jpg" alt="img"></p><p>　　来源：IT时报</p><p>　　记者：孙鹏飞</p><p>　　30秒快读</p><p>　　1</p><p>　　申通、圆通、韵达、百世等多家快递公司出现配送拖延、停滞等情况，快递似乎被“冻”住了。</p><p>　　2</p><p>　　不久前有网络出现多家快递公司小哥闹罢工的传言，不过四通一达官方均予以否认。加盟商在价格战下持续亏钱，快递小哥月入过万成往事，出路在何处？四通一达全部被阿里菜鸟收归麾下，对抗京东系和顺丰系？</p><p>　　9月27日，好友给林旭（化名）寄去山东的第一茬冬枣，并告知最多3天送达。彼时菜鸟裹裹显示，包裹预计于9月30日送达。</p><p>　　一开始，一切似乎正常进展，9月29日包裹抵达上海转运中心。林旭原以为第二天能收到货，却落了空。</p><p>　　兜兜转转，包裹不断在上海多个转运中心轮转，直至10月2日，订单显示节后安排配送，但这期间，申通没打来一通电话。</p><p>　　林旭开始懊恼，从山东运到上海，只花了2天，但包裹在上海停滞超过了5天。10月4日，距离好友寄件过去8天，林旭收到了包裹，原本清脆的冬枣已皱皮。</p><p>　　林旭的经历并不是个例。近期网友反映申通、圆通、韵达、百世等多家快递公司出现配送拖延、停滞等情况，投诉呈逐渐上升趋势。10月11日，甚至有媒体爆出韵达快递长沙观沙岭服务站因经营不善产生大量快递延误、丢件，甚至拖欠员工数月工资。</p><p>　　《IT时报》此前也曾报道，百世快递多地站点老板跑路，不少消费者的快递被停滞在配送站点。</p><p>　　10月20日，双11预售开启，快递行业旺季将至。据国家邮政局预计，10月份快递业务量将同比增长35%。只是，行业回暖后，你的快递还会被“冻住”吗？</p><p>　　01</p><p>　　“价格战”打不下去了</p><p>　　义乌圆通、韵达单价首度上调</p><p>　　义乌，快递企业必争之地。</p><p>　　根据国家邮政局数据显示，今年前三季义乌市的快递业务量高达59.72亿件，排在全国第一位。但义乌前三季快递业务累计收入为194.4亿元，排在全国第6位。以此计算，义乌快递每单平均价格为3.26元。</p><p><img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/yakeing/Documentation@main/Hexo/images/b52d-kcaeqzx8276476.png" alt="img"><br>快递业务量Top50城市情况表  图源/国家邮政局</p><p>　　每年双11期间，各快递公司争夺义乌市场的戏码总会上演。只是今年价格战来得更早一些。受疫情影响，3月份义乌便曝出多家快递加盟商每单价下调至0.8元的消息。</p><p>　　如今，硝烟依旧弥漫。《IT时报》记者以电商卖家身份在某QQ群联系了多位义乌快递加盟商负责人。均重不到0.1公斤的小件头饰、送到全国、日均2000单左右的客户能拿到什么价格？韵达负责人率先给出每单1.75元的价格。而圆通、极兔分别报价为1.65元/单和1.5元/单。申通给出的价格为1.4元/单。价格一步步下降。</p><p>　　这不是最夸张的。一位义乌电商卖家告诉记者，要想获得更低的单价，可以选择站点装车时寄件。“货车装满大件后，还有一些空间能装小件，价格往往只有几毛钱。”这是他们“薅羊毛”的方式。</p><p>　　这是一项亏钱的买卖。韵达、圆通、申通半年报数据显示，上半年三家的单件成本分别为2.18元、2.13元和2.52元。一位义乌韵达加盟商告诉《IT时报》记者，即使每单收费1.75元，站点还是在亏钱。</p><p>　　价格战下，快递加盟商“恰饭”成为难题。据《IT时报》记者了解，近几日义乌的圆通、韵达站点均出现小幅涨价情况，圆通、韵达每单均涨了1毛。“亏不动了。”一位义乌圆通加盟商称。</p><p>　　不过，价格战的余温正从义乌辐射至全国范围。</p><p>　　10月20日，A股快递企业相继发布业务经营简报。《IT时报》记者梳理相关数据后发现，今年9月份，顺丰、韵达、圆通、申通的单票收入分别为18.47元、2.15元、2.18元和2.18元，同比降幅分别为15.16%、31.31%、20.38%和22.7%。</p><p><img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/yakeing/Documentation@main/Hexo/images/17d5-kcaeqzx8281288.png" alt="img"><br>制图/IT时报</p><p>　　不过相比8月份的全年低谷，这是下半年来四家企业首度出现单票收入环比上升。</p><p>　　价格战出现拐点？似乎一切仍未明朗。申万宏源一份研报中指出，今年快递行业的价格战持续时间和激烈程度均超往年。</p><p>　　蝴蝶效应正开始显现。</p><p>　　02</p><p>　　招聘人数减少</p><p>　　月入过万成为过去</p><p>　　每年双11前招人是快递行业的另一项约定俗成。</p><p>　　10月19日，一位义乌廿三里韵达负责人在朋友圈发布一则招聘信息，月薪为6000-8000元。而另一家韵达快递站点也在招收打包员，底薪4000-5000元，包吃住。</p><p>　　“我们刚招了2个人，每天发两三万单，目前够用。”一位义乌圆通快递站点负责人表示。</p><p>　　同样的故事也发生在上海。普陀区某顺丰站点目前急需人手，给出7000-12000元的月薪。</p><p><img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/yakeing/Documentation@main/Hexo/images/b79d-kcaeqzx8276605.jpg" alt="img"><br>图源/网络</p><p>　　“认真上班（工资）8000+，努力上班（工资）10000以上，不要命上班工资不封顶。”这是一位圆通加盟商在朋友圈发布的招聘标语。</p><p>　　但据《IT时报》记者观察，相较前几年双11前快递站点的疯狂招人，今年的招聘力度显然小了许多。</p><p>　　月入过万，曾是快递小哥们的入行诱惑，但如今承诺变得脆弱。</p><p>　　“今年我们加大了惩罚力度，如果算上投诉罚款加上各项惩罚指标，站点工作人员实际到手不到1万。”一位普陀区圆通站点站长坦言。</p><p>　　不只圆通，一位申通小哥告诉记者，他曾一天连续工作16个小时，仅仅因为多请了一天假，那个月他的工资被扣除300元，每月到手过万并不容易。</p><p>　　除了被扣费，今年快递小哥每单派送费骤减。</p><p>　　今年7月，央视曾报道快递小哥每单派送费用只有0.4元，扣除电话费等支出后，到手只有0.25元。</p><p>　　事实上，快递小哥配送费在每单收入的10%左右，此前派送一单能拿1元-1.5元。</p><p>　　一位浙江通达系快递（申通）小哥给记者算过一笔账，如果配送1万件，之前收入1万元，但扣除智能柜、驿站费用，实际到手大约在6000元左右。但如今相同的工作量，到手只有此前的一半。他们不得不多配送单。</p><p>　　单量上涨，管理加严，收入反降，他们无法挣脱由焦躁、疲惫环绕的现实枷锁，只能默默成为价格战下的压力承受者。</p><p>　　不久前有网络出现多家快递公司小哥闹罢工的传言，不过四通一达官方均予以否认。思考传言背后的逻辑，或许是网友对小哥们生存困境的猜测。</p><p>　　事实上，今年的快递行业并不太平。今年6月，一位网友在知乎晒出韵达永州加盟商的一份盖章文件，其称韵达总部私自下调派费导致加盟商亏损，多位加盟商决定停止派件。</p><p><img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/yakeing/Documentation@main/Hexo/images/e50f-kcaeqzx8276724.jpg" alt="img"><br>图源/网络</p><p>　　而一位淘宝卖家告诉《IT时报》记者，9月份他遇到十多单快递因为百世站点跑路而出现配送延迟的情况。站点跑路背后，还有快递小哥被拖欠工资的无奈。</p><p>　　在一个上海快递交流群中，有网友分享了一份时薪21元，每天工作8-10个小时，做六休一的工作，也有网友晒出昌硕的招聘信息。</p><p>　　只是有时候，群里很沉默。迷茫和纠结摆在快递小哥面前。一位快递小哥还没想好未来，也有一位称想去送外卖。</p><p>　　记者手记</p><p>　　双11大考</p><p>　　被“价格战”煎熬的四通一达</p><p>　　这或许是一届特殊的双11。</p><p>　　疫情加速了快递行业的竞争，上半年四通一达的价格战已开打。由此带来快递站点加盟商跑路的多则消息。压力传递至物流末端，是快递小哥们的生存困境，人手紧张，配送效率低下，矛盾一触即发。</p><p>　　每年的双11对于四通一达而言，都是一场大考，考题是市场份额、配送效率和成本间的管控，但今年的“考生”似乎更加艰难，送得越多，亏得越多，价格战下无“完卵”。</p><p>　　更糟糕的是，如果说，双11前四通一达在各自的江湖中厮杀，那么如今他们有了共同的竞争者。</p><p>　　从2012年注册成立起，京东物流一直扮演着京东平台商品配送的角色。但从2018年10月起，京东物流上线个人快递业务。今年上半年，京东系“众邮”横空出世，不同于京东物流重资产的自营形式，众邮采用了四通一达常见的加盟制，主攻下沉市场。</p><p><img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/yakeing/Documentation@main/Hexo/images/845b-kcaeqzx8276865.png" alt="img"><br>图源/众邮快递</p><p>　　无独有偶，此前主攻中高端客户的顺丰在今年4月联合中金成立了丰网速运，此后有媒体报道，丰网速运将优先在顺丰旗下快运品牌顺心捷达加盟商中构建加盟网络，有望于双11前起网测试。</p><p>　　这意味着，京东和顺丰将进一步挤入个人业务和下沉市场赛道，这原本是四通一达最拿手的业务领域。今年8月底，京东宣布停用包括申通在内的快递公司，竞争、站队，已摆在明面。</p><p>　　四通一达要继续内斗还是合纵连横抵抗“搅局者”？</p><p>　　如果选择后者，或许已有契机。9月21日晚间，申通、圆通公告阿里增持股份信息，目前阿里系累计持有申通25%股份和22.5%圆通股份。此外，目前阿里系分别是中通、韵达、百世的第二、第七和第一大股东。</p><p>　　有分析认为，阿里系的策略在于通过少量参股头部快递企业获得一定影响力，并加大弱势快递企业参股比例，以此对头部企业形成牵制，避免出现不受阿里影响的行业巨头。</p><p>　　阿里系“集邮”四通一达股权，也令中金公司开始推测，未来会出现5家企业整合的可能。</p><p>　　目前菜鸟与四通一达的关系多是技术扶持。9月20日，菜鸟宣布品牌升级，计划未来一年实现针对C端的百城按需上门送件业务。通达系完全放弃自有系统，只提供配送服务，而由菜鸟提供技术支撑，或许是未来一种可行的发展模式。</p><p>　　然而，通达系在菜鸟技术加持下能实现成本、效率、服务质量等方面提升吗？技术能管控好物流末端的加盟商和快递小哥吗？一切仍是未知数。但可以肯定的是，未来的物流行业将会形成京东系、菜鸟系、顺丰三足鼎立的局面。</p><p>　　双11，新战事的序幕拉起。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://cdn.jsdelivr.net/gh/yakeing/Documentation@main/Hexo/images/3c1b-kcaeqzx8276430.jpg&quot; alt=&quot;img&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　来源：IT时报&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="新闻" scheme="https://yake.js.org/categories/news/"/>
    
    
      <category term="双十一" scheme="https://yake.js.org/tags/%E5%8F%8C%E5%8D%81%E4%B8%80/"/>
    
      <category term="快递" scheme="https://yake.js.org/tags/%E5%BF%AB%E9%80%92/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>电商戒不掉“二选一”之瘾？</title>
    <link href="https://yake.js.org/e-commerce/3da14e30.html"/>
    <id>https://yake.js.org/e-commerce/3da14e30.html</id>
    <published>2020-11-11T03:50:02.000Z</published>
    <updated>2021-10-04T12:27:38.639Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/yakeing/Documentation@main/Hexo/images/138d-kcaeqzx2917226.jpg" alt="img"></p><p>　　文／常涛</p><p>　　针对此前9月份实名举报唯品会强迫商家“二选一”一事，爱库存方面10月23日向中新经纬回应表示，“目前，唯品会强迫商家‘二选一’的行为还在蔓延，甚至加剧，我们是此次‘二选一’行为的受害者，希望国家政策可以落地，还我们及商家一个公平合理的经营环境。”</p><p>　　对爱库存指控的唯品会强迫商家“二选一”行为，唯品会9月份曾表示消息不属实，但至今未采取进一步行动。</p><p>　　值得一提的是，这场电商平台间的“二选一”争端因为即将到来的双11和最新版《网络交易监督管理办法（征求意见稿）》（下称意见稿）的发布而备受关注。意见稿明确禁止电商平台“二选一”，业内人士分析称，目前国家治理“二选一”的思路越来越清晰，但在实际操作中也面临难度和争议。监管出手，电商江湖能否彻底告别“二选一”？</p><p>　　拒绝“二选一”，商品遭下架</p><p>　　所谓“二选一”，是指一些电商平台要求入驻商家只能在该平台提供商品或服务，不允许或变相要求商家不能同时在其他平台上开展经营活动。</p><p>　　爱库存与唯品会间的“二选一”争端始于9月3日爱库存发出的《关于抵制唯品会不正当竞争行为的声明》（下称声明）。</p><p>　　爱库存的声明称，近期不断有商家向爱库存反馈：唯品会明令要求商家不得与爱库存继续合作，强令商家下架在爱库存上的所有商品与活动，并对商家商品进行日常巡检，一经发现在爱库存上继续有售，唯品会即对商家进行通告惩戒，甚至直接下线商家在唯品会上的所有在售商品，该行为让广大商家蒙受了严重损失。</p><p>　　据新京报报道，对此，唯品会作出回应称该消息不属实，并未披露更多信息。</p><p>　　9月14日，爱库存方面表示，针对唯品会强迫商家“二选一”的不正当竞争行为，爱库存已在9月11日通过邮递的形式向国家市场监督管理总局等四家机构提交实名举报。</p><p>　　爱库存9月14日称，声明发出后，唯品会强制要求商家二选一的行为仍在变本加厉，愈演愈烈，受影响品牌范围持续扩大。</p><p>　　来自浙江的女装品牌商家嘉明（化名）告诉中新经纬记者，8月上旬，他接到了唯品会工作人员的电话，问他是否还在其他平台销售此品牌女装。“这位工作人员是唯品会对接我的经理，当时我承认了，说在爱库存平台也做。过了几天，这位经理告诉我，不要在爱库存做了。8月9日，我们准备在爱库存做预热的时候，这位经理又给我打电话说，要么从爱库存撤下来，要么以后就不要和唯品会合作了。”嘉明说。</p><p>　　嘉明当时对唯品会工作人员表示，撤档不是商家能操作的，而且爱库存平台也不愿这么做。“当天晚上唯品会就把我所有商品下架了。后来我们也沟通过几次，我的态度是两个平台我都想做，而且两个平台商品并非一模一样。但唯品会很强硬，说这个品牌不允许出现在其他平台上。这件事后来就被晾着，我的品牌还挂在唯品会平台上，但货品一直处于禁售状态。”嘉明说。</p><p>　　半个月后，嘉明曾主动联系唯品会工作人员，询问能否继续上线。嘉明介绍，“我在微信群里问这位经理，现在风头过了，我们能不能上线，但没有人理我。我当时想着，唯品会搞‘二选一’就是一阵风，风头过了差不多也就结束了。我2017年年底入驻唯品会，还是第一次碰到唯品会搞这种事。说实话，唯品会和爱库存是两类不同的电商平台，为什么要逼着商家‘二选一’我也想不明白。”</p><p>　　不过该商家说法尚未得到唯品会方面证实。10月26日，中新经纬记者就商家反映的情况向唯品会有关人士求证，截至发稿未得到回复。</p><p>　　监管出手！禁止电商“二选一”</p><p>　　与电商双11启动同步，国家市场监管总局10月20日发布的最新版《网络交易监督管理办法（征求意见稿）》第三十一条明确提出，网络交易平台经营者不得滥用优势地位干涉平台内经营者的自主经营，不得对平台内经营者与其他平台的商业合作进行不合理限制或者附加不合理条件。</p><p><img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/yakeing/Documentation@main/Hexo/images/fe4d-kcaeqzx2917309.jpg" alt="img"></p><p>　　分析认为，如果本征求意见稿最终落地生效，这意味着相关部门将出手监管电商平台“二选一”行为了。</p><p>　　征求意见稿明确，平台内经营者可以自主选择在多个平台开展经营活动。平台与平台内经营者建立或者变更独家经营合作关系有关的事项，应当在平等基础上进行公平协商，并通过书面形式对合作条件、双方义务、违约责任等予以明确约定。</p><p>　　从过往案例来看，现在电商平台要求商家“二选一”更隐蔽，已由开始的明确要求发展成暗示。商家不从，平台便直接通过技术手段，对商家进行搜索降权、屏蔽等措施。</p><p>　　本次征求意见稿对此有了明确说法——平台不得通过不合理的搜索降权、下架商品、限制经营、屏蔽店铺、提高服务收费等手段强制平台内经营者接受。</p><p>　　爱库存方面23日也表示，“我们注意到了国家市场监管总局起草的《网络交易监督管理办法（征求意见稿）》，文件明确，电商平台实施‘二选一’并不合法合规。我们对文件的出台表示欢迎，希望相关文件的出台能够有效制止二选一的行为。”</p><p>　　电商江湖能否告别“二选一”？</p><p>　　近两年，平台“二选一”现象高发，并已从电商领域，扩展到外卖、快递等领域。事实上，平台强制商家“二选一”是否触及法律底线？平台有自己的说法，法律专家也观点不一。有人说这是以大欺小，以强凌弱，涉嫌违法垄断；也有人认为，电商平台“二选一”符合商业逻辑。如果本征求意见稿最终落地生效，能否使“二选一”彻底告别电商江湖？</p><p>　　中国政法大学知识产权中心特约研究员、北京志霖律师事务所律师赵占领对中新经纬（微信号：jwview）表示，征求意见稿进一步对电商平台要求商家“二选一”的行为进行明确规定，主要体现在几个方面：</p><p>　　一、网络交易平台不得对平台内经营者与其他平台的商业合作进行不合理限制或者附加不合理条件，平台内经营者可以自主选择在多个平台开展经营活动；</p><p>　　二、没有一刀切地禁止平台与平台内经营者的独家合作，但是需要在平等基础上公平协商，不得通过搜索降权、下架商品、限制经营、屏蔽店铺、提高服务收费等方式强迫平台内经营者接受独家合作；</p><p>　　三、平台要求平台内经营者独家合作，即使经过公平协商达成一致，也可能给平台内经营者造成损失，平台对此应该给予合理补偿。</p><p>　　赵占领认为，总体而言，这是截至目前，有关电商平台要求商家“二选一”的行为所作的最细致、明确的规定。当然，在实际操作中，网络交易平台与平台内经营者的地位有别，平台内经营者还是处于相对弱势的地位，如何保障“平等基础上公平协商“恐怕也有困难，而且平台要求”二选一“对平台内经营者造成的损失如何补偿，如何证明损失，如何确定”合理“的标准都存在操作困难，也容易产生争议。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://cdn.jsdelivr.net/gh/yakeing/Documentation@main/Hexo/images/138d-kcaeqzx2917226.jpg&quot; alt=&quot;img&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　文／常涛&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　针
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="电商" scheme="https://yake.js.org/categories/e-commerce/"/>
    
    
      <category term="default平台" scheme="https://yake.js.org/tags/default%E5%B9%B3%E5%8F%B0/"/>
    
      <category term="唯品会" scheme="https://yake.js.org/tags/%E5%94%AF%E5%93%81%E4%BC%9A/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Netflix提价启示：中国流媒体须正视正循环远比砸钱更可贵</title>
    <link href="https://yake.js.org/internet/b57727b1.html"/>
    <id>https://yake.js.org/internet/b57727b1.html</id>
    <published>2020-11-11T03:50:02.000Z</published>
    <updated>2021-10-04T12:27:38.639Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>原标题：Netflix提价启示：中国流媒体必须正视“正循环”远比“砸钱”更可贵</p><p>　　记者 温梦华</p><p>　　备受关注的国际流媒体视频服务巨头奈飞公司（Netflix）又涨价了。</p><p>　　近日，奈飞将其美国的标准和高级订阅套餐的价格分别从原来的12.99美元、15美元提高至每月13.99美元和17.99美元；入门级基本套餐价格不变，仍为每月8.99美元。</p><p>　　这是奈飞在北美地区进行的第五次提价，也是其在2019年1月大幅提高服务价格后的又一次价格调整。相比奈飞的频频调价，国内视频网站在会员价格上却依旧“九年如一日”。</p><p>　　从2010年至今，在中国长视频流媒体迅速发展的10年里，以爱奇艺、腾讯视频等为代表的头部平台脱颖而出，不仅会员体量双双破亿，在内容储备和自制领域也遥遥领先，走出了自己的道路。但面对优质内容背后居高不下的成本投入，盈利正循环依旧“路漫漫”。</p><p>　　要最终形成持续、良性的生态循环，摆在面前的无非两条路：开源、节流。但成本不可能无限下降，从奈飞的成长路径来看，优质内容与高成本投入始终是分不开的，于国内视频平台而言，为了保证能够满足用户不断提升的影视审美，势必需要继续投入创作。</p><p>　　但是，也不可能把所有希望都寄托在完全盲目的资本投入上。过去10年的经验表明，视频平台靠一味烧钱既不能消除竞争，更不能让自己活得更好。视频平台如何学会自己造血才是更符合产业健康发展的方式。实现良性循环投入的关键在于提高营收。站在会员过亿时代，会员业务已成为产业支柱的新起点，视频网站在商业模式上实现良性正向循环，已经到了关键的一步。</p><p>　　当视频网站具备持续输送《沉默的真相》《隐秘的角落》等优质内容的能力后，如何让会员模式发挥效益最大化、构建持续稳定的良性商业循环，成为国内视频网站不得不重新思考的问题。</p><p>　　视频网站实现良性循环的关键在于提高营收</p><p>　　2020年对视频平台而言，是一个特殊的年份。优质内容需求旺盛，线上时长增加带来红利，但也带来了更高的要求。商业模式良性循环未形成的前提下，各大平台盈利压力明显。</p><p>　　目前来看，除背靠湖南广电的芒果TV已经实现盈利外，其他视频网站均未实现盈利，且在优质内容的持续输出下，内容成本居高不下。</p><p>　　视频网站盈利难问题存在已久。作为内容的载体，优质内容是视频网站吸引用户的基础，为了持续推出优质内容，无论是之前的版权大战还是不断提升的自制剧品质，都离不开持续的成本投入。</p><p>　　早些年，平台迅速崛起引发了愈发激烈的竞争，背后的版权价格也不断水涨船高。公开资料显示，2006年的年度热剧《士兵突击》，卖给视频网站的每集价格只有3000元；80集的《武林外传》网络售价总计仅10万元；2007年年度热剧《金婚》，每集的价格也不超过3000元。但从2014年开始，剧集的单集成本开始百万起。2015年爱奇艺的自制剧《盗墓笔记》，单集成本达到了500万元。</p><p>　　版权争夺的激烈竞争，曾使得视频网站苦不堪言，但这也让爱奇艺、腾讯视频等头部视频平台率先尝试自制，并且尝到了好内容对用户的吸引力以及对于平台忠诚度的意义。自制剧的成功的确为平台开拓出一条道路，但随着越来越多传统制片公司开始转向网剧领域，自制剧也开始摆脱“制作粗糙”等标签，达到甚至超过传统电视剧的水准，而这背后离不开资金的投入和支持。</p><p>　　2019年，腾讯、爱奇艺、阿里大文娱的内容成本分别为723亿元、222亿元、266亿元。腾讯视频孙忠怀在刚刚结束的2021腾讯视频V视界大会上谈道：“过去三年，我们累计在内容方面投入超500亿元。连续四年的《明日之子》四季节目的总制作经费投入12亿元。”</p><p>　　真金白银的投入并非视频网站“出手阔绰”，而是要获得优质内容必须付出的代价。这些年，面对盈利压力和迫切需要形成的商业模式正循环，无论是整个影视行业还是视频平台都在尽力控制内容成本的增长。相比前几年动辄几亿大体量的投入，影视剧成本趋于更加理性，内容制作成本和采购成本都明显下降，演员片酬也在下降，行业的制作端投入正逐渐趋于理性化。</p><p>　　但所谓“开源节流”，视频网站之所以难盈利，更多在于营收的增长速度跟不上成本的消耗速度。“节流”并非没有效果，但营收的问题也是不能回避的，不解决营收就无法解决根本问题。且不容忽视的是，视频网站即使再“勒紧裤腰带”，内容成本也不可能无限下降，毕竟好内容价值摆在那，确实贵。</p><p>　　对于视频网站来说，要盈利的关键点在于思考如何“广开源”，这也是为何去年以来的，爱奇艺、腾讯视频不断探索会员商业多元化的原因。</p><p>　　影视分众时代来临 视频网站内容创作趋向多样性创新</p><p>　　归根结底，视频网站是做内容生意。要广开源，吸引用户心甘情愿的买单，靠的是平台对优质内容持续稳定的输出能力以及不断提升的工业化水平。今年暑期爱奇艺推出的“迷雾剧场”无疑是最好的证明。</p><p>　　如果说早期的视频网站仅仅是内容载体和简单输出，那么从发力自制剧开始，各大视频网站就在不断培养自身的内容输出能力。早在2012年，各大网站就陆续加入“自制剧”大军，不过最开始自制内容的尝试并不理想，真正的转折点出现爱奇艺2014年的《奇葩说》和2015年的《盗墓笔记》。</p><p>　　一部网剧和一部网综的火爆让行业看到了自制内容潜力。随后，爱奇艺、腾讯视频、阿里文娱等纷纷加大在自制内容上的投入和布局。如今，在进入自制领域8年多时间里，各大平台在自制领域纷纷找到了各自的差异化打法。</p><p>　　笔者注意到，爱奇艺今年推出的自制剧以剧场化形态为主；腾讯视频自制剧注重IP；优酷则聚焦欢乐喜剧、燃血青春、纯美绝恋3大剧集类型。</p><p>　　自制能力的提升和优质内容的持续输出提升平台话语权的同时，也让视频平台更贴近用户。但随着互联网时代观众更加成熟、需求更加多样化，每一类观众对品质的要求也越来越高，也促使视频平台不断探索多元化、年轻化的内容生态。</p><p>　　不断加大投入的自制是视频网站迈出的第一步。在此之外，网络电影的工业化探索、不断升级换代的剧场化均是视频网站提升持续输出优质内容的探索和尝试。</p><p>　　今年上半年，优酷推出了“宠爱剧场”，宣布平台将继续加磅年轻化、女性化内容排播带；5月，爱奇艺发布“迷雾剧场”首款概念海报，宣布平台全新的悬疑类型剧场正式启动，凭借火爆的《隐秘的角落》成功打响第一枪。两个新剧场分别精准定位在了当前视频网站两大热门元素——“女性向”和“悬疑剧”。据悉，“迷雾剧场”之后，爱奇艺还将推出聚焦爱情的“恋恋剧场”、主打喜剧的“小逗剧场”，如今，在更加健康和理性的新市场环境中，视频网站深知，在内容时代，精品内容并非仅仅洞察用户、满足用户娱乐需求那样简单。内容创作需要更加关注多样性创新、注重作品精神内涵的品质提升。在2020爱奇艺iJOY悦享会上，爱奇艺创始人、CEO龚宇谈道：“随着在线娱乐行业的高速迭代和日益成熟，影视分众已经成为行业发展的必然趋势。”</p><p>　　龚宇认为，在影视分众时代，观众要求越来越高、越来越专业。未来不是每部剧都要求破圈、老少皆宜、南北通吃。“我们更要求目标受众群清晰，就像迷雾剧场一样，它本身的目标用户是成年男性硬核观众群，但优秀的内容品质还是让更多的观众群喜欢它，类似这种创新加品质的做法在明年爱奇艺还会有很多。”</p><p>　　国内视频网站ARPU值提升空间潜力巨大</p><p>　　互联网时代是一个压缩所有中间渠道的时代，只有得到用户认可的内容和品牌才能获得源源不断的发展。Netflix之所以有多次涨价的底气，核心就在于精品内容的稳定输出。</p><p>　　涨价消息发布之后，奈飞股价随即高开高走，盘中一度突破357美元，最终收涨6.52%，收报354.64美元，创去年10月17日以来新高。对于奈飞而言，在精品内容构建的护城河下，涨价是必然选择，同时也被市场证明是被用户接受的，成为驱动奈飞收入增长的重要引擎。按照奈飞管理层的说法，未来奈飞的原创内容占比计划将达到50%。</p><p>　　奈飞涨价逻辑的成功说明，内容“贵”并非流媒体难盈利的根本原因，要真正实现盈利，也并非一味地控制降低内容投入，关键在于如何在优质内容基底下，实现内容价值的最大化，让内容物有所值的，从而形成良性商业循环。相比之下，国内视频网站已经“九年如一日”，各家平台在会员定价上一直小心翼翼。</p><p>　　国内流媒体市场显然也意识到了这一点。一方面，经过多年发展和积累，国内视频网站已然具备不断持续稳定输送优质内容的能力，为视频网站商业模式的探索建立护城河。另一方面，在此基础下，行业的不断发展和会员经济的必然趋势，也为视频网站提供了契机。</p><p>　　一直以来，广告、会员和版权分销都是视频网站实现营收的三家马车。2018年爱奇艺发布Q3财报，会员收入首次超过广告，一跃成为爱奇艺第一大收入来源。会员业务的崛起使得会员收入成为平台新的增长点，也为其商业模式带来更多新的机会。</p><p>　　这意味着，视频网站要缓解盈收压力，已经成为支柱业务的会员收入势必要挑起重担。而提升会员收入，无非两个途径，一是扩大用户基数，二是寻求ARPU值的提高。不过，站在会员过亿时代的新起点上，比起用户数量的增长空间，国内视频网站ARPU值的提升空间显然潜力巨大。</p><p>　　事实上，从去年开始，爱奇艺、腾讯视频就通过“星钻VIP会员”“超级影视VIP”“超前点播”等形式探索多元化付费模式，但从目前的市场反馈来看，这些尝试仍处于初期。相比之下，九年都没有变过的基础会员费用的调整，是当前现状中首要且能带来真正可观收入的转变。</p><p>　　“我们做了一些用户调研，中国市场价格大概是美国平台的价格的五分之一，甚至东南亚泰国、越南单价都比我们高，我们的定价可能是过低了。跟其他实体产业相比，一杯咖啡的钱，差不多买两个多月爱奇艺的会员，所以有这个空间在。”爱奇艺会员及海外业务群总裁杨向华曾在接受采访时解释。</p><p>　　客观来讲，会员价格的调整是行业发展到一定阶段的必然趋势，就像会员业务取代广告收入一样。涨价并不是平台的最终目的，从用户到内容再到平台，精品内容源源不断地输出和不断繁荣的内容生态才是视频行业希望看到的未来。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;原标题：Netflix提价启示：中国流媒体必须正视“正循环”远比“砸钱”更可贵&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　记者 温梦华&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　备受关注的国际流媒体视频服务巨头奈飞公司（Netflix）又涨价了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　近日，奈飞将其美国的标准和高级订阅套餐的价格分别从原来的
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="互联网" scheme="https://yake.js.org/categories/internet/"/>
    
    
      <category term="爱奇艺" scheme="https://yake.js.org/tags/%E7%88%B1%E5%A5%87%E8%89%BA/"/>
    
      <category term="Netflix" scheme="https://yake.js.org/tags/Netflix/"/>
    
      <category term="腾讯视频" scheme="https://yake.js.org/tags/%E8%85%BE%E8%AE%AF%E8%A7%86%E9%A2%91/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>疯狂的芯片培训班：“上4个月课，拿30万年薪”</title>
    <link href="https://yake.js.org/news/5e953426.html"/>
    <id>https://yake.js.org/news/5e953426.html</id>
    <published>2020-11-10T10:22:56.000Z</published>
    <updated>2021-10-04T12:27:38.639Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/yakeing/Documentation@main/Hexo/images/c5ac-kcieywa0231916.jpg" alt="img"></p><p>　　「核心提示」</p><p>　　芯片行业持续升温，芯片人才稀缺，培训机构趁机补位，为行业输送实用型人才。艳羡芯片高薪的人，开始疯狂涌入培训班，只为拿到一张芯片行业的“入场券”。</p><p>　　芯片热潮之下，芯片培训班开始火爆起来，一个全新的风口正在起飞。</p><p>　　10月22日，南京集成电路大学正式揭牌，引起业内轰动。据《中国集成电路产业人才白皮书（2019—2020年版）》预计，到2022年芯片人才缺口在20万人左右。</p><p>　　当下，芯片创业热潮兴起，互联网大厂也在高薪招聘芯片人才，一时间芯片工程师成了香饽饽。</p><p>　　一度沉寂的芯片培训班，开始向行业输入技术人才，大量学员涌入培训班，想要拿到一张芯片行业的“入场券”。</p><p>　　学员暴增2倍</p><p>　　培训机构忙不过来</p><p>　　路科验证创始人路桑想不到，今年报培训班的人会有这么多。</p><p>　　2年前，路科验证培训班首次开班，只招了30个学员。往后，一年开2两期，分为春季班和秋季班，学员每期增长20-30人，增长一直比较平稳。</p><p>　　2020年秋季班，还没开班就已经有160人报名，这已经超出往期的报名人数。开班后，持续有人插班进来。路桑预计，秋招班的学员人数会达到300人，比春季班的人数要多出一倍。</p><p>　　专做封装测试培训的IC测试网同样发现，华为制裁消息传出后，国内对封装测试人才的需求激增。</p><p><img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/yakeing/Documentation@main/Hexo/images/4632-kcieywa0231964.jpg" alt="img"></p><p>　　从2014年开始，IC测试网线下学员稳定在每期10人。2019年，IC测试网还没开班，就有学生问课程情况，随后报名人数增加了5倍。这一年，他们教了120个学生，是过去4年学员总人数的3倍。</p><p>　　2020年暑期后，业内最大的培训机构E课网进军线下，走进高校宣讲。创始人赖琳晖能感觉到，芯片的热度在高校蔓延，他们每到一所高校，都受学校和老师的欢饮。</p><p>　　宣讲后，机构会征集有意向的学生，组建招生群。目前，这样的群有20多个。</p><p>　　赖琳晖也告诉豹变，2019年E课网招到1400名深度学员，2020年预计达到1800-2000人，增幅大概在30%。</p><p>　　大量学员报名，培训班开始膨胀。</p><p>　　路桑预计，到2021年，路科验证的学员会突破800人，整个团队的扩张计划，被整整提前了1年。</p><p>　　IC测试网也发现，学员学习需求增长太快，他们准备明年在广州等城市开设新学院。</p><p>　　赖琳晖告诉豹变，对E课网来说，现在最重要的是扩大招生规模。他们希望，深度学员扩招到每年1万人，计划需要3-5年时间。</p><p>　　随着芯片热度高涨，赖琳晖也收到培训机构的邀请，希望能介入芯片培训行业，“他们自己做，或者跟我们合作。”</p><p>　　越来越多的人瞄向芯片培训这条赛道。</p><p>　　50万高薪诱惑</p><p>　　非科班学生涌入培训班</p><p>　　培训班报名人数激增，其中一个很大的原因是，非科班的人开始涌入芯片行业。</p><p>　　王月潜伏在一家芯片培训机构的招生群里。</p><p>　　几个月前，她听朋友说起一个物理专业的学生，在这家机构学芯片，4个月后，找到了一份月薪1万4的工作。</p><p>　　王月是一所211大学的光学本科生，光学专业的应届生薪资，不到1万。</p><p>　　华为制裁事件后，王月时常刷到芯片的消息。但她没有想到，芯片行业薪资这么高。最近，王月刷到的一个群聊消息，“17级博士去年已经60万+”。光学的应届博士生的薪资也就30万左右。</p><p>　　在了解到芯片薪资后，王月越发感慨，“如果我能有这个薪资，我就很满足了。”</p><p>　　王月做了两手准备，一边潜伏在培训班里，一边准备考研。她看中了西安电子科技大学和复旦大学，两所都是一流的微电子大学。而培训班，王月打算不管如何都要报，这样才能更快地入行。</p><p>　　在王月的带动下，她的室友也准备转行。</p><p>　　2020年，路科验证的学员中，有30%是非科班生。</p><p>　　在培训班中学习的非科班生对芯片行业一致看好，认为“选择比努力重要。”这句话的最好的注脚是高薪。在一线城市，工作5年的芯片验证工程师，薪资在50万左右。</p><p>　　2020年秋招时，行业平均薪资再次水涨船高。应届生直接拿到40万元、50万元的年薪，并不稀奇，在出价较高的芯片公司，30万元只是起步价。在人均薪资不过万的二线城市，中兴在武汉开出17.5K的月薪，长沙开出17K。</p><p>　　薪资的诱惑对学员来说是最直接的。</p><p>　　培训机构也会给学员打“鸡血”。在招生宣传上，有机构贴出“4个月从小白到年薪30万”，“2个月必找到offer”，“6个月没找到工作退钱”的招生广告。</p><p>　　在这样的诱惑下，2万元的学费都显得很便宜，一位转行成功的学员说，“多给钱无所谓，只要能转行。这是唯一的机会。”</p><p>　　6成合格率</p><p>　　芯片比想象中门槛高</p><p>　　李健刚报完班，做了２年封测后，他决定拿出积蓄，报班转验证。虽然同是芯片行业，但做封测的薪资比做设计和验证都要低不少。</p><p>　　李健试过自学，但资料少，难度又大，考虑再三后，他还是决定报班。学了1个月后，李健对学成出师没有很大的信心。</p><p>　　因为缺少电子知识，他很难听懂课上的内容。在课堂上，李健几乎不提问，很快他发现，同学们都一样，学习进度主要依靠在家反复刷视频。</p><p>　　路桑也告诉豹变，在确定培训前，路科验证筛查报名学生的背景，综合考虑专业、学校、基础，每天的学习时长，以及是否愿意考虑大城市过渡等，做一个综合评判，如果转行概率低于5成，会不建议转行，每10人里，会筛掉一个人。</p><p>　　他们还会积极地给学员打预防针，“这不是9块9学个python”，希望学员做好充分的准备，但每年结业，只有六成学员达标，四成需要重修。</p><p>　　在E课网，学生有九成的通过率，但赖琳晖也告诉豹变，学生就业的薪资并不像想象中高。从培训班毕业，更像是拿到一张行业的入场券，之后的成败，还是看个人。</p><p><img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/yakeing/Documentation@main/Hexo/images/8daf-kcieywa0232070.jpg" alt="img"></p><p>　　另一个问题是老师。李健能感觉到，培训班的讲师质量不齐。上第一堂课，老师讲得很浅显，换人后，他还是能察觉到，另一个老师是第一次上课。李健还偶然发现，隔壁班的班主任只有25岁，“研究生毕业了吗？”李健想问。</p><p>　　这也是路桑担心的问题。</p><p>　　在过去2年，路桑会添加每个学员的微信，在中期，访问学员的学习进度。当学员人数越来越多，他也力不从心。</p><p>　　路桑想过招新老师，但困境是，全职资深工程师的薪资超出机构的承受范围，愿意兼职的工程的也不多。而且，兼职老师无法系统地梳理自己的培训体系，持续地输出。</p><p>　　一家AI芯片公司的员工告诉豹变，公司在招聘时，会有些反感培训生，最主要的原因是，面试官发现学员的简历一样，看起来就是套用模板，而深入询问后，了解的知识又有限。</p><p>　　一位资深的芯片工程师也透露，同事曾批评培训生不积极、不主动，缺少解决问题的能力。</p><p>　　不过，赖琳晖也时常告诉企业，要平等看待，不把刚入行的转专业生和经验丰富的工程师比较，“毕竟还是懂一些，可以直接用吧。”</p><p>　　路桑也希望，行业对培训班的态度不是消极的。为了让学员在面试时脱颖而出，路科验证升级了基础的V2课程，融入更高阶的内容。</p><p>　　2018年，在820万全国毕业生中，芯片应届毕业生只占2.6%，更仅有12%的毕业生，进入本行当。芯片人才的缺口，在华为被制裁后，屡屡被提及。</p><p>　　芯片专家魏少军给到建议，“要得鼓励一批不是从事集成电路的人，转型到集成电路中来，并加大企业的在职培训。”</p><p>　　某种程度上，培训班在加快这个进程。随着集成电路升为一级学科，南京集成电路大学成立，芯片行业也在吹响人才培训的号角。</p><p>　　（应受访者要求，文中李建、王月均为化名）</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://cdn.jsdelivr.net/gh/yakeing/Documentation@main/Hexo/images/c5ac-kcieywa0231916.jpg&quot; alt=&quot;img&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　「核心提示」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="新闻" scheme="https://yake.js.org/categories/news/"/>
    
    
      <category term="芯片" scheme="https://yake.js.org/tags/%E8%8A%AF%E7%89%87/"/>
    
      <category term="培训班" scheme="https://yake.js.org/tags/%E5%9F%B9%E8%AE%AD%E7%8F%AD/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>一加8T赛博朋克2077限定版定档11月2日！新机长这样</title>
    <link href="https://yake.js.org/phone/afd56246.html"/>
    <id>https://yake.js.org/phone/afd56246.html</id>
    <published>2020-11-10T03:50:02.000Z</published>
    <updated>2021-10-04T12:27:38.639Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>“荒坂公司11月份绝密文件，内部数据谢绝外人查阅。请入侵者即刻停止你的行为。既然你一定要看那就告诉你吧，一加8T赛博朋克2077限定版，11月2日14：00满载登场！”10月30日早上，一加手机正式官宣，一加8T赛博朋克2077限定版将于11月2日亮相。</p><p><img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/yakeing/Documentation@main/Hexo/images/a29e-kcaeqzy3375205.jpg" alt="img"></p><p>　　一加8T赛博朋克2077限定版定档11月2日</p><p>　　此外，一加官方还放出了一张海报，“含蓄地”公布了一加8T赛博朋克2077限定版的外观：海报过于隐晦，据此我们根本无法看清新机的设计。不过经过处理后，该机的外观比较清晰地呈现了出来。</p><p><img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/yakeing/Documentation@main/Hexo/images/942f-kcaeqzy3375202.jpg" alt="img"></p><p>　　一加8T赛博朋克2077限定版</p><p>　　根据处理后的图片，一加8T赛博朋克2077限定版摄像头疑似采用了很“大胆地”处理方式，将一加8T左上矩阵摄像头面积扩大至了手机右侧，左边好像放置了四颗摄像头和两颗闪光灯，呈两行排列；右侧或是“CYBERPUNK 2077”的标识，采用很有辨识度的黄色设计，很是特别。手机背部下方中央位置印有“Cyberpunk”的logo，边框采用了亮相的黄色线条，整体非常亮眼。</p><p><img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/yakeing/Documentation@main/Hexo/images/3a86-kcaeqzy3375261.jpg" alt="img"></p><p>　　刘作虎此前公布一加8T赛博朋克2077限定版“一角”</p><p>　　日前，《赛博朋克2077》被宣布将延期21天发售，原计划于11月19日正式发售，改至了12月10日。不过一加8T赛博朋克2077限定版并没有受到游戏延期的影响，即将于11月2日正式亮相。不知这款手机售价是多少，在一加8T 3399元的起售价上会不会有所增加呢？我们拭目以待。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;“荒坂公司11月份绝密文件，内部数据谢绝外人查阅。请入侵者即刻停止你的行为。既然你一定要看那就告诉你吧，一加8T赛博朋克2077限定版，11月2日14：00满载登场！”10月30日早上，一加手机正式官宣，一加8T赛博朋克2077限定版将于11月2日亮相。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;i
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="手机" scheme="https://yake.js.org/categories/phone/"/>
    
    
      <category term="一加8T" scheme="https://yake.js.org/tags/%E4%B8%80%E5%8A%A08T/"/>
    
      <category term="限定版" scheme="https://yake.js.org/tags/%E9%99%90%E5%AE%9A%E7%89%88/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>景鲲首谈小度独立：资本看好的是长期价值 未来争取国内上市</title>
    <link href="https://yake.js.org/internet/802760f7.html"/>
    <id>https://yake.js.org/internet/802760f7.html</id>
    <published>2020-11-10T03:50:02.000Z</published>
    <updated>2021-10-04T12:27:38.639Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/yakeing/Documentation@main/Hexo/images/303a-kcieyvy8611960.png" alt="img"></p><p>　　新浪科技 杨雪梅</p><p>　　近日，在宣布独立融资一个月后，百度旗下小度科技团队对外发布了小度智能屏X10等新产品、升级了小度耳机的一系列功能，同时，百度副总裁、百度生活事业群组（SLG）总经理景鲲接受了新浪科技等媒体采访，首次公开谈到了小度科技独立的初衷、目的，以及未来的定位和发展路径。</p><p>　　景鲲：小度是真正TO C的AI公司 独立是成体系的一个操作和思路</p><p>　　“小度在成长过程中需要集团的很多支持，但同也要慢慢独立、长大，把价值让外界看到，甚至在国内争取上市。”</p><p>　　此前，百度宣布旗下智能生活事业群组业务完成了独立融资协议的签署，小度科技此轮融资由百度资本及CPE战略领投，IDG资本跟投，投后估值达约200亿元。融资完成后，百度公司对小度科技仍然拥有绝对控制权。</p><p>　　谈到小度独立的初衷，景鲲表示，独立的事情其实思考有一段时间了，小度从2016年推出的一个独立事业部，发展到一个事业群组，产品矩阵丰富，也得到了认可，已经相对成熟，在现在的时间点完成独立这件事是比较合适的。</p><p>　　在科技行业里面，很多创新业务从集团一步一步孵化，走向创新，走向更大市场，对用户和资本市场来说边界更清晰，能够看到它的独立价值，这是比较成体系的一种操作和思路。</p><p>　　至于小度独立之后的变化，景鲲也表示，这件事其实更多是资本层面的操作，团队做事的路径和心态，以及工作的方式并没有发生太多变化。</p><p>　　“比如我依然是百度副总裁，我依然对百度集团服务，我们依然在百度科技园工作、在百度科技园吃饭，我们还是属于集团很重要的一部分，是由百度绝对控股的，整个财务是要跟百度并表的。”景鲲表示，小度独立更多在于资本结构上的变化，相当于引入了外部股东，同时外部资本会给很多判断和视角，帮助团队做得更好，“所以对执行没有太多影响，但资本相对独立同时价值更加外现，是一个变化。”</p><p>　　景鲲透露，团队对于独立这件事没有太大感知，同时考核的压力丝毫没有减弱。而资本投资小度，也是看到更长期的发展，不是为了短期的收入和目标。</p><p>　　此前，有消息称小度独立融资后很有可能选择到科创板上市，目前已经在组织结构上做出了一些调整。</p><p>　　在谈到小度的上市计划时，景鲲没有直接否认，他表示，当然希望小度未来能有独立的发展路径，对中国市场有更大的贡献。他甚至提到，科创板相比更适合小度，“因为科创板是硬科技，投资人很多反馈我们这样的概念是特别稀缺的，小度是真正TO C的人工智能公司和业务，现在其实很多人工智能是TO B或和政府合作，在C端感知不强。”</p><p>　　景鲲认为，如果能改变C端，市场会很大，这个概念在市场上比较认可。</p><p>　　破圈提速，小度对未来的判断是一屋一屏</p><p>　　根据小度最新发布的产品来看，目前，小度智能屏家族千元以内的价格区间正式拥有了5款产品，入门款为299元的小度智能屏Air。为了加速破圈进程，小度决定对小度智能屏Air进行补贴升级，由299元降至169元，这也使之成为了市面上价格最低的智能屏产品。</p><p>　　基于数据和基于用户反馈的判断，小度团队对未来的判断是一屋一屏。</p><p>　　“我们希望通过降低价格门槛的形式，让更多用户更够体验到小度智能语音操作系统领先的AI语音交互技术，体验到有屏音箱带来的智能便捷的生活。同时产品矩阵价格的充分拉大，让不同需求的人都可以购置到最适合自己的产品，真正开启智能屏的一屋一屏时代。” 景鲲表示。</p><p>　　他在采访中也多次强调未来破圈的速度会提速。此前，小度已经推出新的产品线智能耳机，接下来也有可能持续推出新的产品线。对于产品线拓展的逻辑，景鲲告诉新浪科技，一方面会通过同样品类的价格区间拓展来进行提速；另一方面，通过产品线的丰富来进行提速。</p><p>　　其中在产品线上，考虑的更多是通过同样品类的价格区间拓展来进行提速，从小度助手能力的角度去拓展适合的产品，比如小度助手跟什么样的产品结合能提供差异化的价值，用户得到不一样的体验。</p><p>　　“所以从语音交互和AI能力及差异化的角度来讲，耳机的规模很大，同时其唯一的交互方式是语音交互，里面会有很大的空间把体验做的更好。未来新品扩展也会从这个角度出发。”</p><p>　　此外，景鲲也透露，针对纯教育的产品已经在研发过程中，可能在一个合适的时间会发布。他认为这个赛道里是有很大机会的，因为现在所有的教育设备不是专为教育场景来定制打造的，很多是成人用的设备，里面有很多痛点。</p><p>　　在小度科技未来的定位上，景鲲表示，希望小度成为无处不在的小度助手的基础，不管是通过小度的设备，还是第三方硬件都能够触达。比如团队愿意把小度耳机的功能开放给第三方平台，“这是一个特别好的路径，也是未来产品的布局思路，除了自己的产品之外，也希望把能力输出给更多合作伙伴。”他认为，小度会成为以小度助手为基础的AI服务平台。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://cdn.jsdelivr.net/gh/yakeing/Documentation@main/Hexo/images/303a-kcieyvy8611960.png&quot; alt=&quot;img&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　新浪科技 杨雪梅&lt;/p&gt;
&lt;p
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="互联网" scheme="https://yake.js.org/categories/internet/"/>
    
    
      <category term="百度" scheme="https://yake.js.org/tags/baidu/"/>
    
      <category term="小度科技" scheme="https://yake.js.org/tags/%E5%B0%8F%E5%BA%A6%E7%A7%91%E6%8A%80/"/>
    
      <category term="独立" scheme="https://yake.js.org/tags/%E7%8B%AC%E7%AB%8B/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Airbnb称计划在纳斯达克交易所上市</title>
    <link href="https://yake.js.org/news/5ced95d2.html"/>
    <id>https://yake.js.org/news/5ced95d2.html</id>
    <published>2020-11-10T00:20:25.000Z</published>
    <updated>2021-10-04T12:27:38.643Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/yakeing/Documentation@main/Hexo/images/1bc9-kcaeqzx6643673.png" alt="img"></p><p>　　房屋短租初创公司Airbnb周二表示，计划在纳斯达克交易所上市，这将成为2020年最引人注目的IPO之一。</p><p>　　本月早些时候，报导称，该公司的目标是通过IPO筹集30亿美元，这可能使其估值超过300亿美元，并称该公司计划在今年年底前上市。</p><p>　　推进上市进程及潜在估值增长，突显出Airbnb在今年早些时候遭遇疫情冲击后强劲复苏。当时，旅游业的前景并不确定，但Airbnb仍从投资者那里获得了紧急融资。</p><p>　　Airbnb并未给出何时完成首次IPO的时间表。该公司已在8月秘密向美国监管机构提交IPO申请。</p><p>　　上月援引知情人士的话报导称，摩根士丹利和高盛将担任此次IPO的主承销商。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://cdn.jsdelivr.net/gh/yakeing/Documentation@main/Hexo/images/1bc9-kcaeqzx6643673.png&quot; alt=&quot;img&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　房屋短租初创公司Airbnb周
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="新闻" scheme="https://yake.js.org/categories/news/"/>
    
    
      <category term="Airbnb" scheme="https://yake.js.org/tags/Airbnb/"/>
    
      <category term="爱彼迎" scheme="https://yake.js.org/tags/%E7%88%B1%E5%BD%BC%E8%BF%8E/"/>
    
      <category term="上市" scheme="https://yake.js.org/tags/%E4%B8%8A%E5%B8%82/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
